<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>События on /davojan/register</title>
    <link>http://davojan.ru/categories/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in События on /davojan/register</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2010 19:42:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://davojan.ru/categories/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Наши замечательные автомагистрали</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2010/nashi-zamechatelnye-avtomagistrali/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 19:42:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2010/nashi-zamechatelnye-avtomagistrali/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вчера вечером у меня случилось небольшое приключение. Я ехал вечером из нашей деревни в Москву. Как
и ожилалось, в субботу &amp;ldquo;новорига&amp;rdquo; в Москву была практически пустой. Ближе к столице машин стало
побольше. Ну так вот, еду я в левом ряду, приближаюсь уже ко МКАДу, уже вижу развязки, передо мной
какая-то десятка, скорость снизилась где-то до 90-100, темно, мокро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У тут, внезапно, БА-БАХ!!! &amp;mdash; резкий удар в районе левых колёс, ни хрена не понятно что
это было, ощущение, что какая-то железяка. Когда я увидел, что впереди едущая десятка включила
аварийки, я осознал и почувствовал, что переднему колесу хана. Десятка остановилась прямо в левом
ряду, а я решил не жалеть уже убитое колесо и перестроился в более безопасный правый ряд. Пока
перестраивался, мысль была одна - лишь бы только одно колесо - и уже представлял себе часы ожидания
эвакуатора в противном случае.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вышел, переднее колесо с сильно погнутым диском, спущено в ноль и дымиться, заднее - тоже погнуто,
но живое вроде, колпаков нет на обоих, я решил не рисковать и не переться за ними в левый ряд
автомагистрали. Пока осматривал, образовалось ещё двое товарищей по несчастью. В общем полный
ахтунг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К счастью, зимняя резина у меня на железных штамповках, а не на литье, как летняя, да и к тому же
сама резина уже на четвёртый сезон шла, так что я не сильно расстроился по поводу повреждений. Даже
наоборот порадовался, что заднее колесо выжило и что домой я доберусь без посторонней помощи. А ещё
порадовался, что я был один и мне не нужно было беспокоиться ещё о чём-то, кроме восстановления
способности машины нормально катиться по дороге. В общем, одни сплошные плюсы :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но на этом мои приключения не закончились. Я довольно быстро переобул переднее на докатку, подкачал
заднее (которое всё-таки спустило, но жило), предоставил домкрат с балонным ключём чуваку на
крайслере, попавшему в просак на машине жены, которой такое оборудование не пригодилось бы :) (а
ведь логично!), ну и решил доехать спокойно домой, а на завтра уже заняться колёсами. Но не успел я
проехать трёх километров, как при выезде из звенигородского тоннеля, перед Живописным мостом
услышал нехороший звон сзади&amp;hellip; Блин!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну что: не повезло в одном, но повезло в другом. Эвакуатор, вызванный по телефону, увиденному во
втором результате поиска яндекса, приехал за 15 минут. Приехав, рассказали, что на том месте уже
ещё три машины с аварийками стоят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эвакуаторщики попались весёлые. Какое-то время у нас занял поиск места, куда прикрутить хреновину
для буксировки (у Фокуса это место оказалось спрятанным под правой фарой за отщёлкивающимся куском
пластика). Закатили. Теперь нужно было найти шиномонтаж, который работал в это время (суббота,
около 10 вечера). Куда ехать - не знали, поэтому поехали куда глаза глядят - на Нижние Мневники.
Там со второго раза нашли шиномонтаж, который гарантировал мне, что я от них уеду на своих чётырёх,
после того, как я показывал мои раскуроченные диски с резиной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шиномонтажник оказался очень добродушный и человечный (второй раз повезло). Провозился с моими
двумя колёсами часа, наверное, полтора, выясняя что с ними не так и что можно с ними сделать, и
денег за такую работу попросил совсем немного. В итоге диски выровняли молотком, обе шины сильно
порезанные, поставили в них камеры как временное решение, и я уехал даже с целой запаской в
багажнике, что не могло не радовать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, на дороге всякое может случиться. Я не представляю, как можно было увернуться от этой
хреновины (что бы там ни было), даже если бы я ехал чуть медленнее (хотя, куда медленнее, я ведь в
левом ряду магистрали был) - её в темноте и в такую погоду не было видно даже на освещённом участке
дороги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но я хотел сказать не это, а то, что в итоге для меня это не было каким-то несчастьем, я вполне
легко это перенёс и справился, благодаря тому, что воспринимал это скорее как маленькое приключение
и был в душе спокоен, как удав. Воспринимать неожиданные трудности как приключение. Вот такой
вывод…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О том, как лимита искала дом в подмосковье</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/kak-limita-iskala-dom-v-podmoskove/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2009 22:29:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/kak-limita-iskala-dom-v-podmoskove/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не думал, что продолжу, но всё-таки захотелось рассказать. Да&amp;hellip; должен сказать, что дом мы уже
давно нашли и купили. Можете меня поздравить, если кто ещё не успел. Но пока расскажу о процессе
поиска&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, при поиске учитывались следующие факторы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Это должна быть МО, чтобы не заморачиваться каждые полгода с легализацией своего пребывания в
Москве (то бишь с регистрацией), иметь возможность оформить на себя машину и т.п.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Очень желательно, чтобы в доме можно было жить круглогодично старикам, или хотя бы, чтобы дом
можно было достаточно легко довести до такого состояния.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хорошая транспортная доступность. В основном речь идёт о хорошей автомобильной доступности. Это
мой бзик - я не горел желанием торчать в многочасовых пробках по пути на дачу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Денег мало.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Желания много.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Как видите, практически &lt;em&gt;Mission Impossible.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Направления выбрались само собой по транспортному принципу: я выбрал две (из трёх) магистралей,
исходящих из Москвы: Симферопольку и Новоригу. Почему не ездил на Каширку - точно не скажу, так
исторически сложилось, возможно, из-за ремонта, который там в то время приводил к диким пробкам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изначально Симферополька была предпочтительней, поскольку юг мне как-то ближе и там на границе с
Тульской областью как раз Ока протекает - прекрасные места. Но у южного направления оказался один
неприятный минус - Московская область на юг очень короткая: самое дальнее, куда можно уехать в МО
по Симферопольке - в Серпуховский район, 80-90 км от МКАД по отличной автомагистрали без всяких
сфетофоров и, полагаю, не очень дикими пробками (в ту сторону я вообще пробок не встречал). Этот
немаловажный фактор существенно добавляет стоимости к земле в том направлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Новорижское же направление, хоть и является более престижным и дорогим, уходит от Москвы на все
~140 км, да к тому же через 100 км магистраль заканчивается и начинается обычная двухколейка (по
полосе в каждую сторону), хоть и очень качественная. В итоге получалось так, что на окраине МО по
Новориге стоимость земли (да и домов) была существенно ниже, чем на окраине по Симферопольке. К
тому же с экологической точки зрения это направление считается самым благоприятным, поскольку роза
ветров в МО западная, и грязный воздух Москвы уходит на восток и, в меньшей степени, на юг. В
осенний грибной сезон мы наблюдали огромное количество припаркованных грибников вдоль Новориги и
прилегающих трасс - вероятно, это некий признак чистоты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем в конечном итоге, мы сфокусировали свои поиски на окраинах области по западному направлению
и добились успеха.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хотел рассказать сразу о других аспектах, но мне кажется, что уже и так слишком много букв. Лучше
буду раскрывать тему по чуть-чуть. Stay in touch!..&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про поиск дома</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pro-poisk-doma/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2009 17:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pro-poisk-doma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ух, как же давно я опять ничего не писал. Да простят меня мои немногочисленные читатели. За время
отсутствия трансляции много воды утекло. Главное событие - огромный (двухнедельный) офигительный
отпуск, заключавшийся в поездке на машине на Кавказ и там же на море. Но сейчас хочу написать не об
этом, а о более насущном.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот уже почти два месяца нахожусь в активном поиске домика в деревне. Главная задача &amp;mdash;
перевезти бабушку и дедушку из Ставропольского края, чтобы были к нам поближе и к земле (там они
сейчас в квартире живут). Вторая очень желательная задача - избавиться от полубомжового статуса в
Москве, чтобы не было необходимости регистрироваться каждые 6 месяцев, можно было нормально
оформить на себя машину, а не ездить по гендоверенности, чтобы у родителей были все социальные
льготы, которые им полагаются, т.е. желательно, чтобы это была Московская область. Бюджет при этом
довольно скромный. А у меня ещё и заморочка - чтобы трасса была нормальная, не пробочная, &amp;ldquo;а то
ездить не буду&amp;rdquo; (так я пугаю родителей).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начал было уже описывать процесс поиска, но понял, что это настолько обширная тема, что я этого
сейчас не осилю. Поробую написать серию постов, посвящённых разным аспектам процесса поиска и
выбора дома в заМКАДье. Ждите :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свадьба Кисы и Зайчика</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/svadba-kisy-i-zajjchika/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2009 20:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/svadba-kisy-i-zajjchika/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Только сейчас (а уже вечер воскресенья) отошёл от вчерашней замечательной пьянки. А пьянка была не
простая, а свадебная - мой дорогой друг Миша женился на, я верю в это, своей единственной и
неповторимой половинке Алине. Попробую в своём любимом повествовательном жанре осветить сиё
знаменательное событие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начну с того, что свадьба была почти во всём нетрадиционной. Расписывание в ЗАГСе было в
непривычное позднее время - в 4 вечера, не было никаких выкупов, лимузинов и кольцами на крыше и
т.п. Жених и невеста накануне поселились в какой-то отель в центре и в ЗАГС шли пешком. Благо
свадебное платье оказалось достаточно практичным. Представляю, как прикольно было красавице-невесте
в свадебном платье прогуливаться под ручку с красавцем-женихом в шикарном костюме через весь центр
как ни в чём не бывало :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;загс:2a250bf4f360e5726b2e3d7f0be1156d&#34;&gt;ЗАГС&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Мы с Олегом вовремя доставили себя (с парами) и родственников со стороны Миши к назначенному
времени, несмотря на непредсказуемые субботние пробки. На церемонию опаздывала мама Алины, но
работники дворца бракосочетаний были довольно любезны и терпеливо подождали. Сама церемония была
довольно смешной, поскольку Миша всё делал со своей скоростью и ещё до того, как объявит ведущая.
Ей, бедняжке, приходилось как-то адаптироваться, но изменять свои заученные тексты ей удавалось с
трудом. Впрочем, никому от этого неловко не было, наоборот, всех улыбнуло. На выходе, поскольку
никто не подготовил всяких лёгких присыпок типа риса, гречки (или чем там посыпают молодожёнов),
повынимали из карманов мелочь и некоторые догадались подбрасывать монеты над головами - благо,
обошлось без травм.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;прогулка:2a250bf4f360e5726b2e3d7f0be1156d&#34;&gt;Прогулка&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В свадебном кортеже было всего три машины - мой Фокус, Ситроен Олега и наша любимая боевая Девятка,
которая сейчас у Серёги (до него на ней проходили боевое крещение Миша, я и Олег). Вот таким
скромным составом двинулись в сторону смотровой площадки МГУ через непонятные субботние пробки. По
пути собирались заскочить в ларёк прикупить шампанского, в результате Олег в какой-то момент резко
свернул к &amp;ldquo;ларьку&amp;rdquo; под названием &amp;ldquo;Азбука вкуса&amp;rdquo;; такие у нас в Москве ларьки, знаете ли :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Погуляли в замечательном месте чуть дальше смотровой (если ехать к Бережковской). Никогда там не
был, а оказывается там замечательный крутой склон с лесом. По склону мы, конечно, спускаться не
стали, но разложились на лавочке, выпили шампуньского и замечательного напитка &amp;ldquo;Сидр&amp;rdquo; (как в &amp;ldquo;Ну,
погоди!&amp;ldquo;, помните?) - первый раз в жизни его попробовал - вкусно. Потом подошли к смотровой, зашли
в церковь, поставили свечки, подумали о вечном, пошли гулять дальше, а там и настало время ехать в
ресторан, где уже ждали остальные гости.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;застолье:2a250bf4f360e5726b2e3d7f0be1156d&#34;&gt;Застолье&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Торжество проходило в довольно-таки крутом итальянском ресторане (ни за что не вспомню его
название) на Мосфильмовской. На входе нам вручили экономическую газету со статьёй о предстоящем
слиянии двух компаний &amp;ldquo;Киса Ltd.&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Зайчик Inc.&amp;rdquo; и подсказали номер столика, за которым сидим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О рассадке отдельное хвалебное слово. Не было никакого большого стола, а все сидели за круглыми
столиками на 4-6 персон. Рассадка была продумана, на мой взгляд, очень логично, наверное, даже
идеально: все сидели в компании людей, с которыми есть о чём поговорить. Ещё одна прикольная деталь
&amp;mdash; на табличках гостей от Миши был нарисован заяц, а от Алины &amp;mdash; киса :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сквозной темой программы мероприятия было слияние двух компаний, проходили все этапы слияния (не
помню точно, какие они), было очень забавно. Экономическая тема близка обоим молодожёнам, таким
образом они хотели выразить себя, я полагаю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сначала они рассказали гостям, как они пришли к решению о возможности слияния, причём Алина сделала
это весьма оригинально, рассказав о её восприятии Миши посредством ассоциаций его с различными
брендами. Первым брендом был &lt;em&gt;BP&lt;/em&gt;, поскольку заправка была местом сбора перед поездкой в Ивановскую
область год назад; именно там она познакомилась со многими друзьями Миши, включая меня. Надо
сказать, что Алина у меня также ассоциируется с заправкой BP :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Затем была презентация &amp;ldquo;компаний&amp;rdquo;. Киса представила себя весёлым и интересным видеороликом, с
детскими фотографиями, историей и достижениями. Миша представил себя с помощью игры &amp;ldquo;крокодил&amp;rdquo;:
команда &amp;ldquo;Зайчика&amp;rdquo;, то есть мы, загадывали слова, характеризующие Мишу и пытались показать эти слова
команде &amp;ldquo;Кисы&amp;rdquo; без слов. Я, чтобы жизнь мёдом не казалась, придумал слово &amp;ldquo;независимость&amp;rdquo; и
показывал его минут 5, наверное. Приставку &amp;ldquo;не&amp;rdquo; показал быстро, а вот слово угадали только после
того, как у  меня родилась ассоциация со статуей свободы. В общем, повеселил публику своими
смешными жестикуляциями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше, кажется, было составление совместного бизнес-плана, который проверял на прочность Миша
Смолянов. Потом было замечательное шоу - танец молодожёнов, который они готовили всё последнее
время (Миша чуть ли не каждый вечер мчался на тренировки-репетиции). Было весело, многие танцевали,
была приглашённая певица и зажигательные танцовщицы, которые устроили групповой танец с гостями.
Чувствовалась непринуждённая атмосфера праздника, нам с Лёлей было очень комфортно и весело, как, я
думаю, и всем остальным гостям этого пира.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Где-то посередине праздника заехали на 5 минут Дзе с Юлькой. Дольше остаться им не позволила
полугодовалая дочь Алиса, которая восприняла такое количество веселящегося народа весьма энергичным
плачем. Зато на некоторое время отвлекла на себя внимание почти всех гостей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тамады не было, но был ведущий, который хорошо справлялся со своей задачей, что, впрочем, было
несложно, поскольку гости были очень активные, пожелания и тосты сами рвались произносить, а
танцевать и участвовать в конкурсах уговаривать никого не нужно было. Кстати о конкурсах: Лёля
выиграла на них акций на 300 поцелуев, за которые выкупила на аукционе эксклюзивную бутылку
французского вина от молодожёнов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также можно отметить очень хорошее обслуживание в ресторане: бокалы, рюмки и тарелки не пустовали
ни минуты, официанты были очень внимательными, но в то же время ненавязчивыми. Еда, как мне
показалась, также выражала предпочтения жениха и невесты - было вкусно.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;итого:2a250bf4f360e5726b2e3d7f0be1156d&#34;&gt;Итого&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Заявляю совершенно искренне: слияние произошло успешно, это была самая весёлая и интересная свадьба
из всех, на которых я был, несмотря на то что у меня болела голова. Миша с Алиной - молодцы, они
прекрасная пара. Хочу ещё раз поздравить их ещё и отсюда с созданием семьи, пожелать бесконечной
любви, кучу детишек и вселенского непрекращающегося счастия&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парковка без цепей, или маразм крепчал...</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/parkovka-bez-cepejj-ili-marazm-krepchal/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 22:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/parkovka-bez-cepejj-ili-marazm-krepchal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не знаю как во всей Москве, но в ближайшей паре кварталов вокруг моего дома не так давно резко
посрезали столбики с цепями, которыми местные автомобилисты самозахватывали себе территорию. Не
знаю, чьих это рук дело, наверное местных властей или ЖЭКов, но я эту акцию абсолютно понимаю и
поддерживаю. Возле моего дома цепей и так не было, а вот когда я теперь приезжаю к родителям,
парковаться стало значительно проще.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот сегодня вечером заскочили на полтора часика в гости. На одной из таких освобождённых
парковок было место и я на него без зазрения совести спокойно встал. Согласитесь, ведь нет ничего
криминального в том, что человек, приехавший в гости, ставит машину на свободное неограждённое
место?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выхожу через часик, а моя машина наглухо &amp;ldquo;заперта&amp;rdquo; какой-то древней Volvo. Причём несмотря на то,
что я специально встал чуть высунувшись, подозревая, что есть такие кадры. Номера телефона нет. Ну
что&amp;hellip; начинаю пол 11-го ночи сигналить во всё горло в надежде, что это заблуждающееся чудо ждёт
моего сигнала и хочет объяснить мне что по чём. Но чудо не ждало, зато на балкон выбежала какая-то
мамаша с мужем, у которой &amp;ldquo;дети спят&amp;rdquo; и мат из хлебала, как из ведра. Зато муж оказался более
адекватным и подсказал где живёт вольвист.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, когда этот злобный кадр спустился, он пригрозил мне, что в следующий раз я буду здесь
ночевать. А на мои просьбы объяснить, почему я не могу вставать на это место, ничего внятного не
сказал, а только утверждал взахлёб, что это его место и что он тут 15 лет ставит и что у него есть
какая-то бумажка (какая-тут может быть бумажка, если им цепи явно кто-то официальный посрезал?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот объясните мне после этого, как мы можем прийти к правовому государству, если в умах таких вот
простых автомобилистов откуда-то рождается убеждённость, что &amp;ldquo;вот это моё место, потому что я тут
ставлю давно и так хочу, вот так вот, бесплатно&amp;rdquo;? Вот так вот просто взяли и захватили кусок земли
со двора непонятно в какую собственность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А ещё интересно, как с такими кадрами можно бороться с точки зрения закона? Когда один автомобиль
преграждает выезд другому автомобилю на парковке - это нарушение какого-нибудь закона или нет? В
следующий раз, думаю, вызову парочку крепких друзей, и подвинем тачку так, чтобы она перегородила
дорогу и спокойно уеду (пусть соседи &amp;ldquo;поблагодарят&amp;rdquo; культурного автомобилиста).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Завтра улетаю в Гоа</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/zavtra-uletayu-v-goa/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 21:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/zavtra-uletayu-v-goa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Друзья и просто хорошие люди! С наступающим вас новым годом! Пусть весь негатив останется в этом
году, а в наступающем нас ждёт только новый позитив. Да будет всем счастья и много здоровья&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завтра-таки наконец уезжаю отдыхать в Гоа. Смснуть всем на новый год скорее всего, как всегда, не
получится (ввиду неосиливания наших опсосов), поэтому заранее всех поздравляю и люблю. Многим
постараюсь позвонить из аэропорта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Гоа собираюсь половину времени валяться под солнцем и плавать, какую-то часть времени обдумывать
всякие многочисленные идеи с ручкой и бумагой в руках, а остальное - как получится. В общем,
основная цель - отдохнуть. Вернусь 7-го, время пролетит быстро. До скорого&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атака клонов</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/ataka-klonov/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 15:10:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/ataka-klonov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вчера вечером выхожу с работы, иду на парковку к своей машине&amp;hellip; Издалека вижу её и думаю &amp;ldquo;что-то
она больно грязная, непорядок&amp;rdquo;, ну ладно, иду к ней, на расстоянии метра нажимаю кнопку на ключе,
чтобы открыть, и опачки&amp;hellip; Моргалки загораются на другой машинке, которая стоит на два парковочных
места левее. Вот так, друзья, атака клонов&amp;hellip; Такой же серебристый фокус, только чуть грязнее моего
:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще, такое ощущение, что я езжу на самой популярной расцветко-машине в Москве: серебристых
фокусов хетч-беков, кажется, даже больше, чем сине-зелёных девяток.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Простудился</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/prostudilsya/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2007 08:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/prostudilsya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Видимо я подсознательно не хочу прощаться с летом, поэтому хожу в том же, что и всегда. В
результате простудился, видимо тогда, когда шли до Аминьевки ловить тачку с Ленкиного др. Но это
ничего. Мозги вроде работают, так что вперёд за родину&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И ещё у меня счастье -  закончилась неделя встречаний-провожаний. За эту неделю я раз пять уже
ездил во всякие аэропорты и вокзалы. Усё&amp;hellip; Теперь ещё только сестрёнку встретить в следующий
понедельник - главное, что не ночью.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магическая дорожка</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/magicheskaya-dorozhka/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 05:28:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/magicheskaya-dorozhka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня в очень хорошем темпе поплавал в бассейне. Ничего особо примечательного не было, кроме
одного непонятного обстоятелства. В бассейне было довольно много народу (около 4-5 человек на
дорожку), но каким-то замечательным образом на одной из дорожек не было вообще никого. Я посмотрел
- вроде она не была зарезервирована, и подумал, что наверное только что с неё ушло несколько
человек и сейчас она быстренько заполнится. Однако я занял её и плавал почти всю дистанцию в полном
одиночестве и комфорте, хотя на соседней дорожке теснились впятером. Только когда я проплыл уже
порядка 600 метров, ко мне догадалась присоединиться какая-то девушка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем непонятно, это наверное такие особенности человеческой психологии - если там никто не
плавает, значит там что-то не так.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вернулся из Киева</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/vernulsya-iz-kieva/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2007 09:52:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/vernulsya-iz-kieva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня вернулся из очень короткого отпуска. Ездил в Киев немного развеяться, погулять, встретить
старых друзей и новых людей. За 4 дня не очень много посмотрел, ибо не хотел отдых превращать в
гонку на выживание и старался нормально высыпаться и никуда не торопиться.  В общем и целом Киев
понравился, но чтобы в полной мере насладиться пребыванием там, нужно, думаю, раза в 2-3 больше
времени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внимание, анонс! Ждите-ждите! :) Возможно в недалёком будущем я рожу поделюсь наблюдениями и
впечатлениями, которые меня посетили во время моего киевского уик-енд-бегина (отпуском это назвать
язык не поворачивается).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фестиваль фейерверков</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/festival-feyerverkov/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2007 10:35:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/festival-feyerverkov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вчера вместе с большой компанией посетил ежегодный московский сабж. Как многие, наверное, знают, он
проводится на Фрунзенской набережной ежегодно примерно в это время (этот раз был пятый). Мы
приехали туда на машинах&amp;hellip; Зная, что там творится с движением в этот день, я предусмотрительно
поставился подальше - ближе к метро &amp;ldquo;Спортивная&amp;rdquo; (правда, панацеей это не оказалось - во время
выезда всё равно потолкаться пришлось - но не смертельно).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я был на этом мероприятии уже третий (или второй - точно не помню) раз, и в предыдущие разы оно
меня не сильно впечатлило, поэтому я ехал искючительно ради компании, чтобы пообщаться с друзьями.
Но шоу, а конкретно - выступления участников из Самары и, особенно, одной из московских команд
(&amp;ldquo;Вальс цветов&amp;rdquo; кажется, называлось, под музыку Чайковского), оказалось очень ярким и
впечатлаяющим. Несмотря на неприятный холодный ветер, я смотрел не отрываясь, как ребята умудрялись
попадать в такт, настроение и, если это можно так назвать, даже цвет музыки. Песни и мелодии,
кстати, у всех были довольно весёлые и жизнерадостные, в основном из детских мультиков (1 июня -
фестиваль был приурочен ко дню защиты детей). Иногда фейерверк синхронизировался прямо с
содержанием песни, например, &amp;ldquo;аааа-а, в Африке реки вот такой ширины!&amp;rdquo; - и одновременно очень
широкий размашистый залп, а потом - &amp;ldquo;аааа-а, в Африке горы вот такой вышины!&amp;rdquo; - очень высокий залп,
ну и цветовое всякое кодирование - когда в песне встречается упоминание какой-либо цвета, это тут
же отражается в цвете залпа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы стояли возле огромной колонки (если это можно так назвать), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;у&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;хало там знатно, вокруг неё,
по всей видимости, из-за холода, образовалась импровизированная дискотека - молодёжь согревалась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, всё было здорово. Подумалось, что нужно будет не пропустить сиё мероприятие в следующем
году. Спасибо выступавшим командам за замечательное шоу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После мы довольно большой честной компанией на нескольких машинах и по разным маршрутам, пробиваясь
сквозь нештатные полуночные пробки, стеклись к Дзе с Юлькой для коллективного просмотра фоток с их
свадьбы. Но это уже совсем другая история, заслуживающая отдельной записи&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Субботник</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/subbotnik/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 19:57:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/subbotnik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прошедшая суббота выдалась весьма насыщенной и длинной. Уже давно планировалось, что в эту субботу
мы едем толпой к Зордину на сгоревшую фазенду помогать разгребать завалы и на бонусный пикник с
шашлыком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я проснулся с утра и посмотрел в окно (там был противный дождь), возникли сомнения -
состоится ли мероприятие. Однако Зордин в телефонном разговоре уверял, что на севере дождь еле
накрапывает, а в районе Дмитрова его наверняка не будет, я решил ехать (дома сидеть совсем не
хотелось). В районе 12-ти я подобрал двух девушек с работы (Олю и Катю - их пригласил Андрей
Алеексеевич - отец Зордина и их начальник) и они мне составили приятную компанию на пути к фазенде.
Ливень в Москве не внушал оптимизма, но по мере продвижения на север интенсивность дождя
действительно падала и, в конце-концов, вовсе сошла на нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид сгоревшей фазенды, конечно, не радовал: остались каменные стены (они там были только в самом
низу), огромное количество золы, искорёженные металлические конструкции (представляю, какая там
температура была) и недогоревшие деревяшки в большом количестве. Благо с летним домиком и гаражём
ничего не случилось, поэтому крыша над головой у нас была.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я, в основном, занимался тем, что разводил пионерский костёр из недогоревшего дерева, которое
собирал вокруг дома. Девчёнки собирали плитки. Позже подъехали Смирнов с Ленок, а за ними и Дзе
подоспел. Кушали шашлык и, забыл как называется, какое-то тайское блюдо из риса с соусом. Погода
была на удивление хорошая и приятная. Вечером весело поиграли в &amp;ldquo;Если я пойду на север&amp;rdquo; и &amp;ldquo;МПС&amp;rdquo;
(издевались над Зордином). В общем хорошо провели денёк на свежем воздухе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По пути в Москву мой Focus достойно прошёл боевое крещение в своей первой серьёзной аварийной
ситуации: еле увернулся от бешеной бэхи, которая непонятно каким образом на ровном месте умудрилась
перед моим носом развернуться поперёк дороги, врезаться в отбойник и отскочить от него на меня.
Наверное не зря я поставил ЭГУР в спортивный режим - среагировала машинка резво.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, после развоза девчёнок по домам, было  нечто вроде мальчишника перед свадьбой Дзе (она будет
в ближайшую субботу). Сначала сидели в каком-то не то клубе, не то кафе. Потом поехали в стриптиз-
клуб. В общем дома я оказался в 6 утра, правда совершенно трезвый, ибо был на машине.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Синдром пост-ДР</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/sindrom-post-dr/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2007 07:36:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/sindrom-post-dr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодняшний (вернее, уже вчерашний) день прошёл почти полностью в состоянии лёгкого похмелья с
лёгкой головной болью, которую не смог унять анальгин (в количестве двух колёс). Соответственно по
плодотворности денёк совсем не айс.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зато 9-го было хорошо. Мой хороший друг Зордин-джан решил с небольшим опозданием отметить свой день
варенья в день победы и конечно же, по традиции, в Филёвском парке. Несмотря на довольно прохладное
и пасмурное утро, погода (или гражданская авиация) нам благоволила и ничто не помешало прекрасно
провести день на свежем воздухе в лесочке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зордин пригласил кучу народа, состоящую из нашей обычной постинстовской братии, плюс его другие
друзья и плюс (самая многочисленная часть) схватчики. &lt;a href=&#34;http://www.zordin.ru/10.05.2007/1&#34;&gt;Вот тут&lt;/a&gt;
именинник перечислил всех, кто был. Получилась очень позитивная компания, много новых лиц, с
которыми было приятно познакомиться и общаться. В основном играли в забавные игры (&amp;ldquo;контакт&amp;rdquo;,
&amp;ldquo;крокодил&amp;rdquo;, &amp;ldquo;мафия&amp;rdquo;), было весело, ненапряжно, интересно. Пили пиво-виски, ели шашлыки и плов из
огромного чана (или казана, как его называл хозяин), который мы с Зордином еле дотащили по
пересечённой местности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, я ничуть не пожалел, что пропустил игру Россия-Чехия, тем более, что наши, как и
ожидалось, порвали чехов, аки тузик грелку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выкладываю пост уже утром с работы, ибо внезапно хитрым образом мой баланс на стриме ушёл в минус
из-за смены тарифного плана (теперь там за те же деньги будет анлим 3-мегабитный - халява :) ).
Спасибо ещё раз wordpress&amp;rsquo;у за автосохранение.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жесть</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/zhest/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2007 20:34:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/zhest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Полчаса назад проехал на красный, просто потому, что ушёл куда-то в свои мысли и не заметил
светофор. А может этому ещё способствовало дикое количество светофоров подряд на Люблинской улице и
ночью не совсем понятно, на каком расстоянии какой. Я почему-то обратил внимание (неосознанно, на
автомате) на красный светофор, который был в 50 метрах дальше, и понял, что проезжаю перекрёсток на
красный, когда был уже посередине. Благо в этот момент там никто ещё не тронулся, сразу за мной
поехали. В общем, крайне неприятное ощущение, со мной такое впервые :(&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Военная суббота</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/voennaya-subbota/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2007 21:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/voennaya-subbota/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что-то я мало читаю новостей, видать. Всё айтишные да айтишные, а нормальных человеческих как-то не
читаю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня поражался количеству военных и ОМОНа в центре города. Они там заполонили всё, было
ощущение, что их больше, чем остальных людей. Я уже думал, что какой-то крупный теракт случился али
ещё чего, а оказалось, что это был какой-то несанкционированный &amp;ldquo;марш несогласных&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>