<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>/davojan/register</title>
    <link>http://davojan.ru/</link>
    <description>Recent content on /davojan/register</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2015 17:04:51 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://davojan.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Архив</title>
      <link>http://davojan.ru/archive/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 17:04:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/archive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>http://davojan.ru/about/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 23:04:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;TODO: написать/дописать био&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Родился/учился/работал&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Война и мир», взгляд 30-летнего дядьки</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2013/vojjna-i-mir/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 12:46:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2013/vojjna-i-mir/</guid>
      <description>
&lt;figure class=&#34;image-on-right&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://davojan.ru/blog/2013/img/vojjna-i-mir.jpg&#34; alt=&#34;Война и мир&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мама дорогая, я всё-таки сел сюда что-то писать! Думал, что этого никогда уже не случится. Даже
боюсь загадывать, насколько хватит моего энтузиазма. Я даже не знаю, допишу и опубликую ли этот
пост.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;В ушедшем уже 2012-м году с его несостоявшимся концом света я задумал странное — осилить-таки
&amp;ldquo;Войну и мир&amp;rdquo;, дабы почувствовать себя по-настоящему культурным человеком, живущим в России и
говорящим на русском языке (шутка, всё это булшит, я просто придумал себе такой вызов). Во многом
такой странной идее способствовало то, что я начал читать книжки на iPad&amp;rsquo;е (я вообще превратился в
рьяного противника бумажных книг и больше не покупаю их совсем, но это отдельная история) и,
бороздя один из книжных каталогов в интернете, скачал в качестве пробной бесплатной книжки первое,
что пришло в голову — &amp;ldquo;Войну и мир&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Те из вас, кто умудрился прочитать полную версию сего произведения ещё в школе — молодцы и дурачки
одновременно. Молодцы, потому что хорошо и прилежно учились, видимо. Дурачки, потому что зря
потратили время, лучше бы потратили это время на математику или ещё какую-нить науку, развивающую
интеллект. Я честно пытался сделать это в школе, но не выдержал где-то на середине второго тома,
более скучным времяпрепровождением в моей жизни была только попытка осилить &amp;ldquo;Тихий Дон&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я читал роман в прошлом году, с удивлением для себя обнаружил, что это довольно интересное и
увлекательное чтиво (попадаются, конечно, скучные философские куски, но они небольшие). Главное, не
пытаться читать по-французски, а сразу перескакивать на перевод. Благо в электронной книжке,
которую я читал, перевод шёл сразу вставкой в тексте, а не сноской (с которой очень неудобно
перескакивать обратно в текст), как это было в бумажной книге в школе. Очень захватывающий сюжет,
интересные исторические моменты, батальные сцены, всё круто. Я понял, что практически совершенно
ничего не помнил даже из той части, которую прочитал в школе, кроме того, что там был Пьер Безухов,
Болконский и Наташа Ростова. Правда, в конце Лев Николаевич меня сильно удивил двумя вещами: во-
первых, почти американским хеппи-эндом для основных персонажей, которого я никак не ожидал после
такого количества трагических событий; во-вторых, последней частью эпилога, которая взорвала мне
мозг - об этом подробнее…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда в начале декабря от последнего тома осталось каких-то несчастных 100 айпадо-страниц и я уже
предвкушал очередное достижение, которое можно будет себе приписать на 2012-й год в виде осиленных
&amp;ldquo;многобукв-ниасилил&amp;rdquo;, основное повествование внезапно оборвалось, и начались философско-
историческо-научные рассуждения на тему происхождения власти и причин исторических событий.
Подобные куски встречаются в течение всего романа, но они там довольно короткие и всё-таки
находятся в контексте повествования, поэтому читать их было не скучно. А тут - 100 страниц сплошных
рассуждений без всякого экшна, картинок и прочих приятностей. Первые две главы я посталался
прочитать с вниканием, на третьей во мне закралось подозрение, я решил пролистать вперёд и понял,
что так до конца. Поначалу я всё же пытался это прожевать скрепя зубы, но каждый раз я терял нить и
уходил в какие-то свои мысли. В конце-концов я плюнул и решил, что не буду тратить время на это
гигантское доказательство какой-то историческо-математической теоремы. В общем, я опять &amp;ldquo;ниасилил&amp;rdquo;.
:) Даже не представляю, каково бы было &lt;em&gt;это&lt;/em&gt; читать в детстве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В связи с этим новым восприятием, я сделал вывод, что совершенно бесполезно пытаться читать многие
серьёзные произведения наших классиков в детстве, ибо не для детского ума и восприятия они
написаны. Ну какая в этом польза, если я — отличник и золотой медалист — мучал себя, пытаясь
осилить это &amp;ldquo;чудо&amp;rdquo;, слушал рассказы и разборы от очень квалифицированной учительницы литературы и
не запомнил ничего, кроме названия, масштабов, скуки и пары фамилий персонажей? Разве что, я узнал,
что &amp;ldquo;Война и мир&amp;rdquo; — один из величайших русских шедевров, что иностранцы учат русский язык
специально для того, чтобы прочитать роман в оригинале и т.п. Но, наверное, это можно было донести
до меня каким-то более гуманным способом…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Есть, конечно, произведения, от детского прочтения которых что-то осталось. Например, сюжет
&amp;ldquo;Преступления и наказания&amp;rdquo; я кое-как помню, и читался он более-менее интересно. Детектив ведь. :)
Но я уверен, что сейчас я его восприму несравнимо глубже и интереснее. Наверное, так я и сделаю —
следующая классика на очереди — &amp;ldquo;Преступление и наказание&amp;rdquo; Достоевского.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А может зря я ругаю нашу школу, может всё же есть какой-то глубинный смысл в пичкании детских
мозгов взрослыми литературными произведениями? Может так объём жёсткого диска в детском мозге
увеличивают?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Наши замечательные автомагистрали</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2010/nashi-zamechatelnye-avtomagistrali/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 19:42:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2010/nashi-zamechatelnye-avtomagistrali/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вчера вечером у меня случилось небольшое приключение. Я ехал вечером из нашей деревни в Москву. Как
и ожилалось, в субботу &amp;ldquo;новорига&amp;rdquo; в Москву была практически пустой. Ближе к столице машин стало
побольше. Ну так вот, еду я в левом ряду, приближаюсь уже ко МКАДу, уже вижу развязки, передо мной
какая-то десятка, скорость снизилась где-то до 90-100, темно, мокро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У тут, внезапно, БА-БАХ!!! &amp;mdash; резкий удар в районе левых колёс, ни хрена не понятно что
это было, ощущение, что какая-то железяка. Когда я увидел, что впереди едущая десятка включила
аварийки, я осознал и почувствовал, что переднему колесу хана. Десятка остановилась прямо в левом
ряду, а я решил не жалеть уже убитое колесо и перестроился в более безопасный правый ряд. Пока
перестраивался, мысль была одна - лишь бы только одно колесо - и уже представлял себе часы ожидания
эвакуатора в противном случае.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вышел, переднее колесо с сильно погнутым диском, спущено в ноль и дымиться, заднее - тоже погнуто,
но живое вроде, колпаков нет на обоих, я решил не рисковать и не переться за ними в левый ряд
автомагистрали. Пока осматривал, образовалось ещё двое товарищей по несчастью. В общем полный
ахтунг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К счастью, зимняя резина у меня на железных штамповках, а не на литье, как летняя, да и к тому же
сама резина уже на четвёртый сезон шла, так что я не сильно расстроился по поводу повреждений. Даже
наоборот порадовался, что заднее колесо выжило и что домой я доберусь без посторонней помощи. А ещё
порадовался, что я был один и мне не нужно было беспокоиться ещё о чём-то, кроме восстановления
способности машины нормально катиться по дороге. В общем, одни сплошные плюсы :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но на этом мои приключения не закончились. Я довольно быстро переобул переднее на докатку, подкачал
заднее (которое всё-таки спустило, но жило), предоставил домкрат с балонным ключём чуваку на
крайслере, попавшему в просак на машине жены, которой такое оборудование не пригодилось бы :) (а
ведь логично!), ну и решил доехать спокойно домой, а на завтра уже заняться колёсами. Но не успел я
проехать трёх километров, как при выезде из звенигородского тоннеля, перед Живописным мостом
услышал нехороший звон сзади&amp;hellip; Блин!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну что: не повезло в одном, но повезло в другом. Эвакуатор, вызванный по телефону, увиденному во
втором результате поиска яндекса, приехал за 15 минут. Приехав, рассказали, что на том месте уже
ещё три машины с аварийками стоят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эвакуаторщики попались весёлые. Какое-то время у нас занял поиск места, куда прикрутить хреновину
для буксировки (у Фокуса это место оказалось спрятанным под правой фарой за отщёлкивающимся куском
пластика). Закатили. Теперь нужно было найти шиномонтаж, который работал в это время (суббота,
около 10 вечера). Куда ехать - не знали, поэтому поехали куда глаза глядят - на Нижние Мневники.
Там со второго раза нашли шиномонтаж, который гарантировал мне, что я от них уеду на своих чётырёх,
после того, как я показывал мои раскуроченные диски с резиной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шиномонтажник оказался очень добродушный и человечный (второй раз повезло). Провозился с моими
двумя колёсами часа, наверное, полтора, выясняя что с ними не так и что можно с ними сделать, и
денег за такую работу попросил совсем немного. В итоге диски выровняли молотком, обе шины сильно
порезанные, поставили в них камеры как временное решение, и я уехал даже с целой запаской в
багажнике, что не могло не радовать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, на дороге всякое может случиться. Я не представляю, как можно было увернуться от этой
хреновины (что бы там ни было), даже если бы я ехал чуть медленнее (хотя, куда медленнее, я ведь в
левом ряду магистрали был) - её в темноте и в такую погоду не было видно даже на освещённом участке
дороги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но я хотел сказать не это, а то, что в итоге для меня это не было каким-то несчастьем, я вполне
легко это перенёс и справился, благодаря тому, что воспринимал это скорее как маленькое приключение
и был в душе спокоен, как удав. Воспринимать неожиданные трудности как приключение. Вот такой
вывод…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О том, как лимита искала дом в подмосковье</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/kak-limita-iskala-dom-v-podmoskove/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2009 22:29:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/kak-limita-iskala-dom-v-podmoskove/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не думал, что продолжу, но всё-таки захотелось рассказать. Да&amp;hellip; должен сказать, что дом мы уже
давно нашли и купили. Можете меня поздравить, если кто ещё не успел. Но пока расскажу о процессе
поиска&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, при поиске учитывались следующие факторы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Это должна быть МО, чтобы не заморачиваться каждые полгода с легализацией своего пребывания в
Москве (то бишь с регистрацией), иметь возможность оформить на себя машину и т.п.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Очень желательно, чтобы в доме можно было жить круглогодично старикам, или хотя бы, чтобы дом
можно было достаточно легко довести до такого состояния.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хорошая транспортная доступность. В основном речь идёт о хорошей автомобильной доступности. Это
мой бзик - я не горел желанием торчать в многочасовых пробках по пути на дачу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Денег мало.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Желания много.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Как видите, практически &lt;em&gt;Mission Impossible.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Направления выбрались само собой по транспортному принципу: я выбрал две (из трёх) магистралей,
исходящих из Москвы: Симферопольку и Новоригу. Почему не ездил на Каширку - точно не скажу, так
исторически сложилось, возможно, из-за ремонта, который там в то время приводил к диким пробкам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изначально Симферополька была предпочтительней, поскольку юг мне как-то ближе и там на границе с
Тульской областью как раз Ока протекает - прекрасные места. Но у южного направления оказался один
неприятный минус - Московская область на юг очень короткая: самое дальнее, куда можно уехать в МО
по Симферопольке - в Серпуховский район, 80-90 км от МКАД по отличной автомагистрали без всяких
сфетофоров и, полагаю, не очень дикими пробками (в ту сторону я вообще пробок не встречал). Этот
немаловажный фактор существенно добавляет стоимости к земле в том направлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Новорижское же направление, хоть и является более престижным и дорогим, уходит от Москвы на все
~140 км, да к тому же через 100 км магистраль заканчивается и начинается обычная двухколейка (по
полосе в каждую сторону), хоть и очень качественная. В итоге получалось так, что на окраине МО по
Новориге стоимость земли (да и домов) была существенно ниже, чем на окраине по Симферопольке. К
тому же с экологической точки зрения это направление считается самым благоприятным, поскольку роза
ветров в МО западная, и грязный воздух Москвы уходит на восток и, в меньшей степени, на юг. В
осенний грибной сезон мы наблюдали огромное количество припаркованных грибников вдоль Новориги и
прилегающих трасс - вероятно, это некий признак чистоты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем в конечном итоге, мы сфокусировали свои поиски на окраинах области по западному направлению
и добились успеха.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хотел рассказать сразу о других аспектах, но мне кажется, что уже и так слишком много букв. Лучше
буду раскрывать тему по чуть-чуть. Stay in touch!..&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мысли про ChromeOS</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/mysli-pro-chromeos/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2009 21:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/mysli-pro-chromeos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наверное даже не только люди из мира IT слышали о новой концептуальной операционной системе от
Google - &lt;a href=&#34;http://www.chromium.org/chromium-os&#34;&gt;Chrome OS&lt;/a&gt;. Я почему-то воспринял её появление
довольно эмоционально, поэтому решил поделиться своими мыслями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если коротко - я в восторге. Точно даже не знаю почему, но предполагаю, что по двум основным
причинам:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;С каждым годом меня всё больше раздражают десктопные программы, необходимость их
 устанавливать, настраивать и т.д. С каждым годом я пользуюсь всё меньшим их количеством.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Последние годы я только тем и занимаюсь, что создаю веб-приложения. Тешит мысль, что если
 концепция такой ОС приживётся, то мои нынешние &amp;ldquo;инвестиции&amp;rdquo; в это направление в будущем с
 лихвой окупятся.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ну правда ведь, если вы не используете какую-либо специализированную программу для каких-нибудь
чертежей, то подавляющее большинство времени (за компьютером) вы работаете только с интернет-
браузером. С чем мы там ещё работаете? Ах да, с почтовой программой и &amp;ldquo;офисом&amp;rdquo;. Так и это можно
делать в браузере. Gmail по мнению многих уже значительно удобнее многих десктопных почтовых
клиентов. У программ из серии &amp;ldquo;microsoft office&amp;rdquo; уже давно есть веб-аналоги, вроде google docs и
других даже более навороченных. Пусть они (пока) и не такие крутые по функционалу, но большинство
пользователей о существовании продвинутого функционала десктопных &amp;ldquo;офисов&amp;rdquo; даже не слышало.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любой более-менее IT-шник легко распознает в новой поделке Гугла повторное изобретение
&lt;strike&gt;велосипеда&lt;/strike&gt; тонкого клиента. Принцип (или технологию - не знаю, называйте, как
хотите) тонкого клиента придумали много лет назад и даже много где применяют. Но тут, на мой
взгляд, тонкий клиент подан под очень правильным соусом и у него есть шанс обрести популярность.
Очень быстрая загрузка, очень продуманная безопасность, расширенные возможности для веб-приложений
&amp;mdash; всё это, я надеюсь, поспособствует распространению концепции в массы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще, если посмотреть шире, то можно увидеть, что всё движется к унификации. Chrome OS &amp;mdash; это
шаг в сторону унификации клиентской стороны. Разнообразные модные облачные платформы &amp;mdash; унификация
серверной стороны приложений. Цель всего этого ясна - сделать так, чтобы пользователь смог
пользоваться любимыми программами со своими настройками и данными вне зависимости от того, где он
сейчас находится, какое у него под рукой железо и какая ОС на нём установлена. Согласитесь, это
совсем не плохо, а вовсе даже наоборот&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про поиск дома</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pro-poisk-doma/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2009 17:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pro-poisk-doma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ух, как же давно я опять ничего не писал. Да простят меня мои немногочисленные читатели. За время
отсутствия трансляции много воды утекло. Главное событие - огромный (двухнедельный) офигительный
отпуск, заключавшийся в поездке на машине на Кавказ и там же на море. Но сейчас хочу написать не об
этом, а о более насущном.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот уже почти два месяца нахожусь в активном поиске домика в деревне. Главная задача &amp;mdash;
перевезти бабушку и дедушку из Ставропольского края, чтобы были к нам поближе и к земле (там они
сейчас в квартире живут). Вторая очень желательная задача - избавиться от полубомжового статуса в
Москве, чтобы не было необходимости регистрироваться каждые 6 месяцев, можно было нормально
оформить на себя машину, а не ездить по гендоверенности, чтобы у родителей были все социальные
льготы, которые им полагаются, т.е. желательно, чтобы это была Московская область. Бюджет при этом
довольно скромный. А у меня ещё и заморочка - чтобы трасса была нормальная, не пробочная, &amp;ldquo;а то
ездить не буду&amp;rdquo; (так я пугаю родителей).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начал было уже описывать процесс поиска, но понял, что это настолько обширная тема, что я этого
сейчас не осилю. Поробую написать серию постов, посвящённых разным аспектам процесса поиска и
выбора дома в заМКАДье. Ждите :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пятеро - оптимальный размер команды?</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pyatero-optimalnyjj-razmer-komandy/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 21:19:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pyatero-optimalnyjj-razmer-komandy/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Данный пост &amp;mdash; проба пера на ниве переводов. Решил вот первый раз в жизни письменно перевести
IT- шную статью с английского. Почему именно эта статья? Дело в том, что я подписан на RSS
замечательного ресурса InfoQ. Читать я этот поток толком не успеваю, поскольку английским владею
не так уж хорошо, чтобы быстренько пробегаться по тексту. Вот и выбрал &lt;a href=&#34;http://www.infoq.com/news/2009/04/agile-optimal-team-size&#34;&gt;статейку поменьше и по
интересующей меня теме команд разработчиков&lt;/a&gt;. У меня есть надежда, что такой вот
тщательный перевод со временем может упростить мне чтение подобного материала. В конце скажу пару
слов (моё мнение) по теме самой статьи&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Происходит довольно много обсуждений и дебатов по поводу оптимального размера команды для
максимальной производительности. Несмотря на то что многие приверженцы гибкой методологии
разработки согласны с тем, что маленькие команды более функциональны и производительны по сравнению
с большими, определение оптимального размера всё ещё вызывает споры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Джеф Сазерленд (Jeff Sutherland) поделился &lt;a href=&#34;http://jeffsutherland.com/2003/02/scrum-keep-team-size-under-7.html&#34;&gt;статистикой в пользу маленьких
команд&lt;/a&gt;, согласно которой
стоимость условной единицы (function point) работы команды из 7-ми человек составила $566, а из
14-ти - $2970. Аналогично, в ответ на &lt;a href=&#34;http://www.infoq.com/news/2007/11/team-growth-and-productivity&#34;&gt;пост на InfoQ об увеличении команды и
производительности&lt;/a&gt; Мишкин Бертейг
( Mishkin Berteig) прокомментировал:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Представьте, что вам &amp;ldquo;дали&amp;rdquo; команду разработчиков из 100 человек. Теперь представьте, что вам
поручили очень важный проект. Что будет лучше:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;а) Задействовать в проекте всех 100 разработчиков (с хорошим проджект-менеджментом, руководством
   и т.п.), или&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;б) Выделить из группы семерых сильнейших, которые хотят работать над проектом (другими словами, 7
  людей, которые действительно заинтересованны в проекте) и отдать им работу над проектом,
  остальных уволить, сэкономленное потратить на предоставление избранным семерым лучших
  инструментов и окружение, которые им необходимы, а оставшееся потратить на то, чтобы сделать их
  работу комфортной и счастливой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лично я, невзирая на суровость сценария &lt;em&gt;б)&lt;/em&gt;, определённо поставил бы на него, а не на сценарий
&lt;em&gt;а)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Юрген Аппело (Jurgen Appelo) предположил, что &lt;a href=&#34;http://www.noop.nl/2009/04/the-optimal-team-size-is-five.html&#34;&gt;оптимальный размер команды, вероятно, всего
5&lt;/a&gt;. Пять - это общее число,
основанное на различных исследованиях о взаимоотношениях и структурах команд.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Скрам &lt;a href=&#34;http://www.infoq.com/news/2007/07/agile_team_size&#34;&gt;рекомендует размер команды&lt;/a&gt; 7±2
человека. Таким образом получается вариация между &lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt; и 9.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Согласно &amp;ldquo;Cognitive Edge&amp;rdquo;, человеческий мозг эволюционировал вместе с окружающими социальными
условиями, и существует естественное ограничение на количество поддерживаемых социальных
связей. Коротко учение можно выразить &lt;a href=&#34;http://www.cognitive-edge.com/blogs/dave/2006/12/logn_0093_3389_logcr_1_r20764.php&#34;&gt;правилом &lt;/a&gt;_&lt;a href=&#34;http://www.cognitive-edge.com/blogs/dave/2006/12/logn_0093_3389_logcr_1_r20764.php&#34;&gt;5, 15 и 150&lt;/a&gt;_. &lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt; - естественное ограничение кратковременной памяти, 15 - естественный уровень глубокого доверия, а 150 - количество личностей, которое человек может держать в голове.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://programming.groups.vox.com/librar
y/post/6a00c2251c28f3f2190109815ffc0c000d.html&#34;&gt;Другое исследование, основанное на законе Паркинсона&lt;/a&gt;, предполагает, что команда с любым количеством
участников меньше 20, кроме 8, вполне работоспособна. При количестве больше 20 начинается
естественное деление на подгруппы, и согласованность не может быть достугнута. При восьми -
часто происходит патовая ситуация во время принятия решений.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ещё один аргумент в поддержку 5-ти - &lt;a href=&#34;http://programming.groups.vox.com/library/post/6a00c2251c28f3f2190109815ffc0c000d.html#comment-6a00c2251c28f3f21901101662fb6f860d&#34;&gt;комментарий PMHut&lt;/a&gt;
к вышеуказанной статье (про связь с законом Паркинсона):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чем больше членов в команде, тем больше коммуникационных каналов возникает между ними, их
количество растёт экспоненциально. Для 3-х членов мы имеем 4 коммуникационных канала, для 4-х -
9. Думаю, формула такая: m-1 ^ 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По-моему, идеальный вариант - маленькая команда из 4 или 5 членов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;strong&gt;Примечание переводчика:&lt;/strong&gt; с точки зрения математики выкладки неверны (там дальше их
опровергают 2 раза), но суть от этого не меняется.]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, основываясь на приведённых выше фактах и исследованиях, похоже, что команда из 5
человек удовлетворяет всем условиям, связанным с рекомендациями Скрама, законом Паркинсона,
естественными ограничениями кратковременной памяти и благоприятного количества коммуникационных
каналов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако, несмотря на сильные доказательства в пользу команды из 5-ти, Юрген предупредил, что прежде,
чем слепо следовать рекомендациям по размеру, командам следует попробовать самоорганизоваться и
постепенно подобрать оптимальный размер. Цитирую:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда вам нужно организовать большой проект, не навязывайте людям &amp;ldquo;предпочтительный&amp;rdquo; размер
команды только потому, что так написано в книжке. Попробуйте позволить самоорганизации сделать
свою работу и дайте людям самим (внутри своего реального окружения) вычислить свой оптимум. Они
хотят разделить свою команду из семи на две по 4 и 3? Конечно, почему нет? Они объединяют две
команды в одну большую из 15-ти? Прекрасно, позвольте им проверить, сработает ли это.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;От себя могу добавить, что моя команда показывала максимальную производительность (на душу), когда
состояла из четверых (к сожалению, не получилось наблюдать команду пятерых). Как мне кажется, это
связано не только с упрощением взаимодействия в команде, но и с качеством (если так можно
выразиться) и совместимостью личного состава - команда команде рознь. Однако, в общем и целом я
согласен с тем, что где-то около 5 ± чуть-чуть членов в команде - самое то. Больше 7-ми - это уже
многовато.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свадьба Кисы и Зайчика</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/svadba-kisy-i-zajjchika/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2009 20:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/svadba-kisy-i-zajjchika/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Только сейчас (а уже вечер воскресенья) отошёл от вчерашней замечательной пьянки. А пьянка была не
простая, а свадебная - мой дорогой друг Миша женился на, я верю в это, своей единственной и
неповторимой половинке Алине. Попробую в своём любимом повествовательном жанре осветить сиё
знаменательное событие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начну с того, что свадьба была почти во всём нетрадиционной. Расписывание в ЗАГСе было в
непривычное позднее время - в 4 вечера, не было никаких выкупов, лимузинов и кольцами на крыше и
т.п. Жених и невеста накануне поселились в какой-то отель в центре и в ЗАГС шли пешком. Благо
свадебное платье оказалось достаточно практичным. Представляю, как прикольно было красавице-невесте
в свадебном платье прогуливаться под ручку с красавцем-женихом в шикарном костюме через весь центр
как ни в чём не бывало :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;загс:2a250bf4f360e5726b2e3d7f0be1156d&#34;&gt;ЗАГС&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Мы с Олегом вовремя доставили себя (с парами) и родственников со стороны Миши к назначенному
времени, несмотря на непредсказуемые субботние пробки. На церемонию опаздывала мама Алины, но
работники дворца бракосочетаний были довольно любезны и терпеливо подождали. Сама церемония была
довольно смешной, поскольку Миша всё делал со своей скоростью и ещё до того, как объявит ведущая.
Ей, бедняжке, приходилось как-то адаптироваться, но изменять свои заученные тексты ей удавалось с
трудом. Впрочем, никому от этого неловко не было, наоборот, всех улыбнуло. На выходе, поскольку
никто не подготовил всяких лёгких присыпок типа риса, гречки (или чем там посыпают молодожёнов),
повынимали из карманов мелочь и некоторые догадались подбрасывать монеты над головами - благо,
обошлось без травм.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;прогулка:2a250bf4f360e5726b2e3d7f0be1156d&#34;&gt;Прогулка&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В свадебном кортеже было всего три машины - мой Фокус, Ситроен Олега и наша любимая боевая Девятка,
которая сейчас у Серёги (до него на ней проходили боевое крещение Миша, я и Олег). Вот таким
скромным составом двинулись в сторону смотровой площадки МГУ через непонятные субботние пробки. По
пути собирались заскочить в ларёк прикупить шампанского, в результате Олег в какой-то момент резко
свернул к &amp;ldquo;ларьку&amp;rdquo; под названием &amp;ldquo;Азбука вкуса&amp;rdquo;; такие у нас в Москве ларьки, знаете ли :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Погуляли в замечательном месте чуть дальше смотровой (если ехать к Бережковской). Никогда там не
был, а оказывается там замечательный крутой склон с лесом. По склону мы, конечно, спускаться не
стали, но разложились на лавочке, выпили шампуньского и замечательного напитка &amp;ldquo;Сидр&amp;rdquo; (как в &amp;ldquo;Ну,
погоди!&amp;ldquo;, помните?) - первый раз в жизни его попробовал - вкусно. Потом подошли к смотровой, зашли
в церковь, поставили свечки, подумали о вечном, пошли гулять дальше, а там и настало время ехать в
ресторан, где уже ждали остальные гости.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;застолье:2a250bf4f360e5726b2e3d7f0be1156d&#34;&gt;Застолье&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Торжество проходило в довольно-таки крутом итальянском ресторане (ни за что не вспомню его
название) на Мосфильмовской. На входе нам вручили экономическую газету со статьёй о предстоящем
слиянии двух компаний &amp;ldquo;Киса Ltd.&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Зайчик Inc.&amp;rdquo; и подсказали номер столика, за которым сидим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О рассадке отдельное хвалебное слово. Не было никакого большого стола, а все сидели за круглыми
столиками на 4-6 персон. Рассадка была продумана, на мой взгляд, очень логично, наверное, даже
идеально: все сидели в компании людей, с которыми есть о чём поговорить. Ещё одна прикольная деталь
&amp;mdash; на табличках гостей от Миши был нарисован заяц, а от Алины &amp;mdash; киса :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сквозной темой программы мероприятия было слияние двух компаний, проходили все этапы слияния (не
помню точно, какие они), было очень забавно. Экономическая тема близка обоим молодожёнам, таким
образом они хотели выразить себя, я полагаю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сначала они рассказали гостям, как они пришли к решению о возможности слияния, причём Алина сделала
это весьма оригинально, рассказав о её восприятии Миши посредством ассоциаций его с различными
брендами. Первым брендом был &lt;em&gt;BP&lt;/em&gt;, поскольку заправка была местом сбора перед поездкой в Ивановскую
область год назад; именно там она познакомилась со многими друзьями Миши, включая меня. Надо
сказать, что Алина у меня также ассоциируется с заправкой BP :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Затем была презентация &amp;ldquo;компаний&amp;rdquo;. Киса представила себя весёлым и интересным видеороликом, с
детскими фотографиями, историей и достижениями. Миша представил себя с помощью игры &amp;ldquo;крокодил&amp;rdquo;:
команда &amp;ldquo;Зайчика&amp;rdquo;, то есть мы, загадывали слова, характеризующие Мишу и пытались показать эти слова
команде &amp;ldquo;Кисы&amp;rdquo; без слов. Я, чтобы жизнь мёдом не казалась, придумал слово &amp;ldquo;независимость&amp;rdquo; и
показывал его минут 5, наверное. Приставку &amp;ldquo;не&amp;rdquo; показал быстро, а вот слово угадали только после
того, как у  меня родилась ассоциация со статуей свободы. В общем, повеселил публику своими
смешными жестикуляциями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше, кажется, было составление совместного бизнес-плана, который проверял на прочность Миша
Смолянов. Потом было замечательное шоу - танец молодожёнов, который они готовили всё последнее
время (Миша чуть ли не каждый вечер мчался на тренировки-репетиции). Было весело, многие танцевали,
была приглашённая певица и зажигательные танцовщицы, которые устроили групповой танец с гостями.
Чувствовалась непринуждённая атмосфера праздника, нам с Лёлей было очень комфортно и весело, как, я
думаю, и всем остальным гостям этого пира.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Где-то посередине праздника заехали на 5 минут Дзе с Юлькой. Дольше остаться им не позволила
полугодовалая дочь Алиса, которая восприняла такое количество веселящегося народа весьма энергичным
плачем. Зато на некоторое время отвлекла на себя внимание почти всех гостей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тамады не было, но был ведущий, который хорошо справлялся со своей задачей, что, впрочем, было
несложно, поскольку гости были очень активные, пожелания и тосты сами рвались произносить, а
танцевать и участвовать в конкурсах уговаривать никого не нужно было. Кстати о конкурсах: Лёля
выиграла на них акций на 300 поцелуев, за которые выкупила на аукционе эксклюзивную бутылку
французского вина от молодожёнов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также можно отметить очень хорошее обслуживание в ресторане: бокалы, рюмки и тарелки не пустовали
ни минуты, официанты были очень внимательными, но в то же время ненавязчивыми. Еда, как мне
показалась, также выражала предпочтения жениха и невесты - было вкусно.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;итого:2a250bf4f360e5726b2e3d7f0be1156d&#34;&gt;Итого&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Заявляю совершенно искренне: слияние произошло успешно, это была самая весёлая и интересная свадьба
из всех, на которых я был, несмотря на то что у меня болела голова. Миша с Алиной - молодцы, они
прекрасная пара. Хочу ещё раз поздравить их ещё и отсюда с созданием семьи, пожелать бесконечной
любви, кучу детишек и вселенского непрекращающегося счастия&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про сочинения</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pro-sochineniya/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2009 20:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pro-sochineniya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В школе для меня все предметы были лёгкими, кроме одного - литературы. Несмотря на то, что я не
тяготел практически ко всем гуманитарным наукам, все они мне давались просто. А вот литературы я
боялся. Нет, не из-за того, что надо читать - читать я люблю (каюсь, книжки я сейчас читаю очень
редко). Причина была только одна - &lt;strong&gt;&lt;em&gt;сочинения&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Я их по настоящему боялся. Написание сочинения
для меня было вселенской мукой. Когда пары недель подряд у нас не было сочинений, я дышал полной
грудью, у меня появлялась уйма свободного времени, которое можно было посвятить любимой математике
или спорту или чему угодно ещё. К чему я это вдруг?..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для меня несколько удивительно, как получается, что я так ненавидел и страдал от школьных
сочинений, а от написания поста в блог получаю удовольствие? Например этот пост я начал писать не
оттого, что мне захотелось именно про это сообщить всему миру, а просто захотелось что-нибудь
написать, неважно что именно. Ведь по большому счёту это тоже сочинение&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правда, положа руку на сердце, различий между написанием поста и школьным соченинем можно найти
множество. В собственном блоге, в отличие от сочинения, никто не заставляет тебя настрочить как
минимум 3 тетрадных листа. Тут я набираю на клавиатуре, от чего получаю некоторое удовольствие, а
вот писать от руки большие тексты довольно утомительно, да и клавиши backspace на тетрадке нет.
Самое главное: в блоге я пишу на темы, которые мне хочется, а там тема была задана и были какие-то
ещё правила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отличий много, но всё же можно было бы предположить, что ребёнок-математик, не любящий писать
сочинения, вряд ли станет потом вести свой блог. Но на деле это не подтверждается. Такое вот
наблюдение.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Впечатления от &#34;Тараса Бульбы&#34;</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/vpechatleniya-ot-tarasa-bulby/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 21:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/vpechatleniya-ot-tarasa-bulby/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сложно понять, каким образом этот фильм снял такие крутые кассовые сборы. Хотя нет, наверное
понятно. За счёт таких же &amp;ldquo;обманутых вкладчиков&amp;rdquo;, как и я. Ну как же не посмотреть кино, о котором
кричат на каждом углу: &amp;ldquo;батальные сцены&amp;rdquo;, &amp;ldquo;костюмы&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Гоголь&amp;rdquo;&amp;hellip;. Я читал отрицательные отзывы
людей, у которых чувства были ровно такими, какие у меня сейчас, но по опыту я таким отзывам уже
давно не доверяю и предпочитаю сам оценить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;По существу.&lt;/em&gt; Игра главных героев просто прекрасна (особенно понравились Богдан Ступка, сыновья и
пара-тройка других исполнителей ролей казаков). Боярский смотрится просто чудесно, хотя его голос -
это всё-таки голос мушкетёра, а не казака :) (не знаю, почему-то так мне кажется) &lt;strong&gt;НО&amp;hellip;&lt;/strong&gt; Как же
так можно было&amp;hellip; нет не перегнуть, а просто искорёжить! палку патриотизма и героизма в боях? Чего
хотел добиться режисёр кучей однообразных кровавых крупных планов с совершенно ненатуральной
кровью? Как можно было снять сцену массового боя так, чтобы я при первом просмотре заметил, как
один боец откровенно засовывает саблю под мышку другому? В общем таких вопросов можно ещё много
задать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Резюмирую. Прекрасный сюжет сняли отстойно. Фильм не производит впечатление чего-то грандиозного и
дорогого, как заявляется. Тот же &amp;ldquo;Адмирал&amp;rdquo;, на мой взгляд, снят значительно качественнее. Но книжку
перечитать захотелось.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про работу и про отдых</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pro-rabotu-i-pro-otdykh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 21:57:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pro-rabotu-i-pro-otdykh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Последняя пара недель у меня проходит под знаком хронической усталости. Такое ощущение, что
батарейка, заряженная в Гоа, конкретно так подсела и заряжаться не особо хочет, несмотря на то что
и витаминку каждое утро глотаю и даже почти регулярно хожу в бассейн или в тренажёрку.  Нет никакой
депрессии или каких-либо ещё упаднических настроений, а вовсе даже наоборот - работать хочется,
работы много, она интересная. Хочется&amp;hellip; но вот только как-то не можется, или можется с большим
скрипом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Думаете дело в недосыпании? Я сплю стабильно не меньше 8-ми часов (за редкими исключениями).
Сегодня вот аж все 9 продрых, правда результатом было только то, что я был сегодня добрее к людям
:), работоспособности добавилось совсем чуть-чуть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня в разговоре со своим другом я ему сказал, что он берётся за слишком много проектов и &amp;ldquo;за
двумя зайцами&amp;hellip;&amp;rdquo; - уже плохо, а если больше - так гораздо хуже. На это он мне ответил примерно
следующее: &amp;ldquo;Да, Давид, это всё правильно, но в кризис силы прийдётся найти!&amp;rdquo; Не знаю, прав он или
нет (отдыхать-то он в скором будущем собирается), но в одном с ним согласен: кризис - прекрасное
время, чтобы вкалывать - есть большой шанс, что после него можно будет &amp;ldquo;снимать сливки&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Постараюсь как-то побороть тенденцию к снижению работоспособности путём возможно более
организованного дня (чёткого планирования), буду стараться фокусироваться на одной задаче в каждый
отрезок времени, возможно, чаще заниматься спортом. Так дотяну до начала мая, а там постараюсь
выбраться за город или как-то развеяться в Москве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отдыхать по-любому нужно и полезно. Я бы с удовольствием прямо завтра улетел в ту же Турцию на
недельку, но в связи с жёстким текущим финансовым положением, не могу. Зато летом планируется
вполне бюджетное автомобильное путешествие на юг России с посещением бабушки и дедушки, гор, моря и
немного хохляндии. Уже жду не дождусь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парковка без цепей, или маразм крепчал...</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/parkovka-bez-cepejj-ili-marazm-krepchal/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 22:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/parkovka-bez-cepejj-ili-marazm-krepchal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не знаю как во всей Москве, но в ближайшей паре кварталов вокруг моего дома не так давно резко
посрезали столбики с цепями, которыми местные автомобилисты самозахватывали себе территорию. Не
знаю, чьих это рук дело, наверное местных властей или ЖЭКов, но я эту акцию абсолютно понимаю и
поддерживаю. Возле моего дома цепей и так не было, а вот когда я теперь приезжаю к родителям,
парковаться стало значительно проще.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот сегодня вечером заскочили на полтора часика в гости. На одной из таких освобождённых
парковок было место и я на него без зазрения совести спокойно встал. Согласитесь, ведь нет ничего
криминального в том, что человек, приехавший в гости, ставит машину на свободное неограждённое
место?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выхожу через часик, а моя машина наглухо &amp;ldquo;заперта&amp;rdquo; какой-то древней Volvo. Причём несмотря на то,
что я специально встал чуть высунувшись, подозревая, что есть такие кадры. Номера телефона нет. Ну
что&amp;hellip; начинаю пол 11-го ночи сигналить во всё горло в надежде, что это заблуждающееся чудо ждёт
моего сигнала и хочет объяснить мне что по чём. Но чудо не ждало, зато на балкон выбежала какая-то
мамаша с мужем, у которой &amp;ldquo;дети спят&amp;rdquo; и мат из хлебала, как из ведра. Зато муж оказался более
адекватным и подсказал где живёт вольвист.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, когда этот злобный кадр спустился, он пригрозил мне, что в следующий раз я буду здесь
ночевать. А на мои просьбы объяснить, почему я не могу вставать на это место, ничего внятного не
сказал, а только утверждал взахлёб, что это его место и что он тут 15 лет ставит и что у него есть
какая-то бумажка (какая-тут может быть бумажка, если им цепи явно кто-то официальный посрезал?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот объясните мне после этого, как мы можем прийти к правовому государству, если в умах таких вот
простых автомобилистов откуда-то рождается убеждённость, что &amp;ldquo;вот это моё место, потому что я тут
ставлю давно и так хочу, вот так вот, бесплатно&amp;rdquo;? Вот так вот просто взяли и захватили кусок земли
со двора непонятно в какую собственность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А ещё интересно, как с такими кадрами можно бороться с точки зрения закона? Когда один автомобиль
преграждает выезд другому автомобилю на парковке - это нарушение какого-нибудь закона или нет? В
следующий раз, думаю, вызову парочку крепких друзей, и подвинем тачку так, чтобы она перегородила
дорогу и спокойно уеду (пусть соседи &amp;ldquo;поблагодарят&amp;rdquo; культурного автомобилиста).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Случилось невероятное</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/sluchilos-neveroyatnoe/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 21:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/sluchilos-neveroyatnoe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Каким-то невероятным чудом случилось так, что я собрался и таки поднял свой блог заново. У меня
даже хватило терпения, чтобы поискать какую-нибудь приличную тему для него, установить и
активировать. Не знаю, наверное звёзды сегодня как-то правильно легли, или это волшебное действие
замечательного первого апреля (кстати, я сегодня повёлся аж 2 раза).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не буду обещать, что буду сюда часто писать. У меня есть твиттер и плюрк, в которых я пишу
практически каждый день (как-нибудь позже подробнее об этом расскажу). Но постараюсь привести этот
блог в более-менее адекватное и жизненное состояние.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем всех поздравляю с уже прошедшим днём дурака. Очередная (уже не помню какая по счёту)
реинкарнация сего блога состоялась.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Завтра улетаю в Гоа</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/zavtra-uletayu-v-goa/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 21:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/zavtra-uletayu-v-goa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Друзья и просто хорошие люди! С наступающим вас новым годом! Пусть весь негатив останется в этом
году, а в наступающем нас ждёт только новый позитив. Да будет всем счастья и много здоровья&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завтра-таки наконец уезжаю отдыхать в Гоа. Смснуть всем на новый год скорее всего, как всегда, не
получится (ввиду неосиливания наших опсосов), поэтому заранее всех поздравляю и люблю. Многим
постараюсь позвонить из аэропорта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Гоа собираюсь половину времени валяться под солнцем и плавать, какую-то часть времени обдумывать
всякие многочисленные идеи с ручкой и бумагой в руках, а остальное - как получится. В общем,
основная цель - отдохнуть. Вернусь 7-го, время пролетит быстро. До скорого&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>