<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мысли on /davojan/register</title>
    <link>http://davojan.ru/categories/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Мысли on /davojan/register</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2009 21:38:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://davojan.ru/categories/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Мысли про ChromeOS</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/mysli-pro-chromeos/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2009 21:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/mysli-pro-chromeos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наверное даже не только люди из мира IT слышали о новой концептуальной операционной системе от
Google - &lt;a href=&#34;http://www.chromium.org/chromium-os&#34;&gt;Chrome OS&lt;/a&gt;. Я почему-то воспринял её появление
довольно эмоционально, поэтому решил поделиться своими мыслями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если коротко - я в восторге. Точно даже не знаю почему, но предполагаю, что по двум основным
причинам:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;С каждым годом меня всё больше раздражают десктопные программы, необходимость их
 устанавливать, настраивать и т.д. С каждым годом я пользуюсь всё меньшим их количеством.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Последние годы я только тем и занимаюсь, что создаю веб-приложения. Тешит мысль, что если
 концепция такой ОС приживётся, то мои нынешние &amp;ldquo;инвестиции&amp;rdquo; в это направление в будущем с
 лихвой окупятся.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ну правда ведь, если вы не используете какую-либо специализированную программу для каких-нибудь
чертежей, то подавляющее большинство времени (за компьютером) вы работаете только с интернет-
браузером. С чем мы там ещё работаете? Ах да, с почтовой программой и &amp;ldquo;офисом&amp;rdquo;. Так и это можно
делать в браузере. Gmail по мнению многих уже значительно удобнее многих десктопных почтовых
клиентов. У программ из серии &amp;ldquo;microsoft office&amp;rdquo; уже давно есть веб-аналоги, вроде google docs и
других даже более навороченных. Пусть они (пока) и не такие крутые по функционалу, но большинство
пользователей о существовании продвинутого функционала десктопных &amp;ldquo;офисов&amp;rdquo; даже не слышало.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любой более-менее IT-шник легко распознает в новой поделке Гугла повторное изобретение
&lt;strike&gt;велосипеда&lt;/strike&gt; тонкого клиента. Принцип (или технологию - не знаю, называйте, как
хотите) тонкого клиента придумали много лет назад и даже много где применяют. Но тут, на мой
взгляд, тонкий клиент подан под очень правильным соусом и у него есть шанс обрести популярность.
Очень быстрая загрузка, очень продуманная безопасность, расширенные возможности для веб-приложений
&amp;mdash; всё это, я надеюсь, поспособствует распространению концепции в массы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще, если посмотреть шире, то можно увидеть, что всё движется к унификации. Chrome OS &amp;mdash; это
шаг в сторону унификации клиентской стороны. Разнообразные модные облачные платформы &amp;mdash; унификация
серверной стороны приложений. Цель всего этого ясна - сделать так, чтобы пользователь смог
пользоваться любимыми программами со своими настройками и данными вне зависимости от того, где он
сейчас находится, какое у него под рукой железо и какая ОС на нём установлена. Согласитесь, это
совсем не плохо, а вовсе даже наоборот&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про сочинения</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pro-sochineniya/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2009 20:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pro-sochineniya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В школе для меня все предметы были лёгкими, кроме одного - литературы. Несмотря на то, что я не
тяготел практически ко всем гуманитарным наукам, все они мне давались просто. А вот литературы я
боялся. Нет, не из-за того, что надо читать - читать я люблю (каюсь, книжки я сейчас читаю очень
редко). Причина была только одна - &lt;strong&gt;&lt;em&gt;сочинения&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Я их по настоящему боялся. Написание сочинения
для меня было вселенской мукой. Когда пары недель подряд у нас не было сочинений, я дышал полной
грудью, у меня появлялась уйма свободного времени, которое можно было посвятить любимой математике
или спорту или чему угодно ещё. К чему я это вдруг?..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для меня несколько удивительно, как получается, что я так ненавидел и страдал от школьных
сочинений, а от написания поста в блог получаю удовольствие? Например этот пост я начал писать не
оттого, что мне захотелось именно про это сообщить всему миру, а просто захотелось что-нибудь
написать, неважно что именно. Ведь по большому счёту это тоже сочинение&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правда, положа руку на сердце, различий между написанием поста и школьным соченинем можно найти
множество. В собственном блоге, в отличие от сочинения, никто не заставляет тебя настрочить как
минимум 3 тетрадных листа. Тут я набираю на клавиатуре, от чего получаю некоторое удовольствие, а
вот писать от руки большие тексты довольно утомительно, да и клавиши backspace на тетрадке нет.
Самое главное: в блоге я пишу на темы, которые мне хочется, а там тема была задана и были какие-то
ещё правила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отличий много, но всё же можно было бы предположить, что ребёнок-математик, не любящий писать
сочинения, вряд ли станет потом вести свой блог. Но на деле это не подтверждается. Такое вот
наблюдение.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про работу и про отдых</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pro-rabotu-i-pro-otdykh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 21:57:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pro-rabotu-i-pro-otdykh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Последняя пара недель у меня проходит под знаком хронической усталости. Такое ощущение, что
батарейка, заряженная в Гоа, конкретно так подсела и заряжаться не особо хочет, несмотря на то что
и витаминку каждое утро глотаю и даже почти регулярно хожу в бассейн или в тренажёрку.  Нет никакой
депрессии или каких-либо ещё упаднических настроений, а вовсе даже наоборот - работать хочется,
работы много, она интересная. Хочется&amp;hellip; но вот только как-то не можется, или можется с большим
скрипом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Думаете дело в недосыпании? Я сплю стабильно не меньше 8-ми часов (за редкими исключениями).
Сегодня вот аж все 9 продрых, правда результатом было только то, что я был сегодня добрее к людям
:), работоспособности добавилось совсем чуть-чуть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня в разговоре со своим другом я ему сказал, что он берётся за слишком много проектов и &amp;ldquo;за
двумя зайцами&amp;hellip;&amp;rdquo; - уже плохо, а если больше - так гораздо хуже. На это он мне ответил примерно
следующее: &amp;ldquo;Да, Давид, это всё правильно, но в кризис силы прийдётся найти!&amp;rdquo; Не знаю, прав он или
нет (отдыхать-то он в скором будущем собирается), но в одном с ним согласен: кризис - прекрасное
время, чтобы вкалывать - есть большой шанс, что после него можно будет &amp;ldquo;снимать сливки&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Постараюсь как-то побороть тенденцию к снижению работоспособности путём возможно более
организованного дня (чёткого планирования), буду стараться фокусироваться на одной задаче в каждый
отрезок времени, возможно, чаще заниматься спортом. Так дотяну до начала мая, а там постараюсь
выбраться за город или как-то развеяться в Москве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отдыхать по-любому нужно и полезно. Я бы с удовольствием прямо завтра улетел в ту же Турцию на
недельку, но в связи с жёстким текущим финансовым положением, не могу. Зато летом планируется
вполне бюджетное автомобильное путешествие на юг России с посещением бабушки и дедушки, гор, моря и
немного хохляндии. Уже жду не дождусь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оказывается, не только я один...</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/okazyivaetsya-ne-tolko-ya-odin/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2007 08:43:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/okazyivaetsya-ne-tolko-ya-odin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Оказывается, не только у меня возникала &amp;ldquo;светлая&amp;rdquo; мысль проголосовать за коммунистов, чтобы ЕР
неповадно было. &lt;a href=&#34;http://allan999.livejournal.com/2910628.html&#34;&gt;Вот тут&lt;/a&gt; человек устроил целую
пропаганду по этому поводу. По всей видимости, многим  мыслящим людям этот вариант очевиден.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но блин, голосовать за коммунистов у меня рука не поднимается. Хочется проголосовать за
&amp;ldquo;Гражданскую силу&amp;rdquo;, но есть большие сомнения, что она пройдёт. Если бы кто-нить мне авторитетно
сказал, что кто-нить из &amp;ldquo;СПС&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Яблоко&amp;rdquo; или &amp;ldquo;Гражданская сила&amp;rdquo; стопудоф пройдёт, я бы с радостью
отдал свой голос за эту партию и всех своих неразбирающихся родственников и друзей подрядил бы на
это.  В общем, чувствую, что буду смайкик ставить по монетке&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выборы грядут</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/vybory-gryadut/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2007 22:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/vybory-gryadut/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Лирическое отступление:&lt;/strong&gt; после просмотра фильма &amp;ldquo;День выборов&amp;rdquo; у меня теперь с этим словом
первая ассоциация: &amp;ldquo;выборы-выборы, кандидаты - п#&amp;amp;^?ры&amp;rdquo;. :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;А если серьёзно, то выборы грядут. Идти на них, или нет - для меня такого вопроса не стоит. Мне
совсем не хочется, чтобы дума ещё раз стала придатком и послушным псом президента, и мизерной
возможностью на это повлиять я всё же воспользуюсь. Правда на прошлых выборах мой голос вообще
практически ни на что не повлиял, поскольку партия, за которую я проголосовал, даже не прошла в
думу. В общем моя позиция такова, что если ты даже не удосужился поднять задницу и исполнить свой
гражданский долг два раза в 4 года, то что ты вообще можешь ждать от своего государства&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну да ладно, речь не об этом. Дело в том, что я политикой интересуюсь весьма слабо, посему до
сегодняшнего дня даже не знал, какой у нас вообще выбор-то (ну кроме вездесущих единоросов,
коммунистов и жириков). А ставить галочку (вернее смайлик :) ) вслепую, &lt;a href=&#34;http://m-e-j-u-l-i-e.livejournal.com/8651.html&#34;&gt;лишь бы не за &amp;ldquo;Единую
Россию&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, как-то безответственно.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ещё одно лирическое отступление:&lt;/strong&gt; кто-то из друзей рассказал мне, что какое-то сообщество
собирается устроить флеш-моб - ставить в &amp;ldquo;билютнях&amp;rdquo; (© &amp;ldquo;День выборов&amp;rdquo;) не галочку, не крестик, а
смайлик. Мне идея понравилась, и я собираюсь всенепременно последовать ей, чего и вам желаю.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Сегодня вот (вернее уже вчера) озадачился этим вопросом. Залез на сайт центризбиркома и нашёл
&lt;a href=&#34;http://www.cikrf.ru/elect_duma/politpart/index.jsp&#34;&gt;список партий, участвующих в предстоящих
выборах&lt;/a&gt;. Далее уже стал заходить на сайты
партий, которые меня сразу не отпугнули названием. Кстати, к чести всех партий (которыми я
заинтересовался) или гугла, найти их сайты оказалось весьма легко: вводишь название партии в
адресной строке фокса и вуаля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, просмотрел я некоторые программы, внятные и не очень, и подумал: а как вообще выбирать-то?
Сердцем? Или может вникать во все эти сложные и не очень выкладки в программах и выбирать, которая
больше нравится? А ведь это всего лишь слова, реализация всего этого полностью зависит от
конкретных людей, о которых я знаю постольку, поскольку чут-чуть их по телевизору видел когда-то. Я
уверен, что подавляющее большинство не особо-то читает все эти программы, а голосует за того, кто
больше понравился в ящике, кому посчастливится зацепить что-то близкое и насущное для человека,
т.е. выбирают сердцем. Но ведь это тоже как-то неточно: то, что они говорят, это всего лишь общие
слова, направленные как раз на то, чтобы зацепить те самые насущные чувства народа. Порочный круг
какой-то&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наверное, надо почитать пару программ и посмотреть на соответствующих перцев по телику. Выбор
получается в любом случае сугубо субъективный, так что нечего сильно заморачиваться. Главная задача
- обеспечить-таки нормальное разделение властей, а не как сейчас. Но что-то мне подсказывает, что
получится, как с &lt;a href=&#34;http://davojan.ru/blog/2007/kakaya-boooll-kakaya-boooooll/&#34;&gt;субботним футболом&lt;/a&gt;:
полный облом.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Неровная&#34; вода</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/nerovnaya-voda/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2007 19:38:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/nerovnaya-voda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Можете, конечно, считать меня за чокнутого, но я точно вам говорю - вода в бассейне немного
наклонена в одну сторону. Я не знаю, каким образом это можно объяснить, но плыть в одну из сторон
всегда проще, чем в другую. И это касается не только бассейна в &amp;ldquo;Труде&amp;rdquo;, в который я сейчас хожу,
но и в &amp;ldquo;Олимпийском&amp;rdquo; и в &amp;ldquo;Филёвском&amp;rdquo;, в которые я ходил, ещё будучи студентом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я давно заметил эту странность, но мне всё время казалось, что это просто самовнушение. Но сейчас,
когда я довольно регулярно хожу плавать, я абсолютно точно понял, что это не психологическое. Мне
реально сложнее плыть в одну из сторон, причём в ту, в которую бассейн становится глубже. Люди,
объясните, как это? Ведь по законам, которые мы проходили на уроках физики в школе, вода ровная,
уровень гравитации в любой точке одинаковый, нет никакого наклона. Ведь так?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Грустный вечер, однако...</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/grustnyiy-vecher-odnako/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2007 21:36:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/grustnyiy-vecher-odnako/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Однако таки-надо что-то делать с выбором нового авто. Вроде бы уже практически полностью
остановился на втором фокусе, однако вот незадача &amp;mdash; где ж его возъмёшь. Позвонил в один из
известных автосалонов: милый женский голос слегка язвительным тоном заявил, что заказы принимаются
на июль месяц, в августе тачку получите&amp;hellip; Вот так&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Друзья советуют поискать отказные по разным салонам, типа только так нынче фокусы и покупаются.
Возможно они и правы, только в указанном месте ничего подходящего я особо не увидел. В
двухлитрового зверя меня лучше не сажать, могу убиться. Мне пока 105-115 лошадок вполне хватит, а
главное комфорт. Но посмотрим, надо поискать - может и повезёт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Надоело что-то мне уже маяться кататься в своей девятке, ждать прогрева, летом задыхаться в жаре,
зимой и в сильную влажность ждать, пока стёкла отпотеют, ждать очередной подставы от предательской
электрики, будь она неладна. Она, конечно, машинка хорошая - резвенькая, несмотря на маломощьность,
денег много не кушает, не очень часто подводит&amp;hellip; - но отсутствие комфорта уже начинает напрягать.
Учебно-воспитательный период заканчивается, ездить вроде немного научились, теперь не страшно и на
машинке посерьёзней поездить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пойду-ка я спать, завтра нужно рано встать, чтобы переобуть своего железного коня в лето. Получу
кусочек того самого комфорта за счёт снижения шума  и более уверенного поведения на сухом асфальте.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>