<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>It on /davojan/register</title>
    <link>http://davojan.ru/categories/it/</link>
    <description>Recent content in It on /davojan/register</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2009 21:38:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://davojan.ru/categories/it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Мысли про ChromeOS</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/mysli-pro-chromeos/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2009 21:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/mysli-pro-chromeos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наверное даже не только люди из мира IT слышали о новой концептуальной операционной системе от
Google - &lt;a href=&#34;http://www.chromium.org/chromium-os&#34;&gt;Chrome OS&lt;/a&gt;. Я почему-то воспринял её появление
довольно эмоционально, поэтому решил поделиться своими мыслями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если коротко - я в восторге. Точно даже не знаю почему, но предполагаю, что по двум основным
причинам:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;С каждым годом меня всё больше раздражают десктопные программы, необходимость их
 устанавливать, настраивать и т.д. С каждым годом я пользуюсь всё меньшим их количеством.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Последние годы я только тем и занимаюсь, что создаю веб-приложения. Тешит мысль, что если
 концепция такой ОС приживётся, то мои нынешние &amp;ldquo;инвестиции&amp;rdquo; в это направление в будущем с
 лихвой окупятся.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ну правда ведь, если вы не используете какую-либо специализированную программу для каких-нибудь
чертежей, то подавляющее большинство времени (за компьютером) вы работаете только с интернет-
браузером. С чем мы там ещё работаете? Ах да, с почтовой программой и &amp;ldquo;офисом&amp;rdquo;. Так и это можно
делать в браузере. Gmail по мнению многих уже значительно удобнее многих десктопных почтовых
клиентов. У программ из серии &amp;ldquo;microsoft office&amp;rdquo; уже давно есть веб-аналоги, вроде google docs и
других даже более навороченных. Пусть они (пока) и не такие крутые по функционалу, но большинство
пользователей о существовании продвинутого функционала десктопных &amp;ldquo;офисов&amp;rdquo; даже не слышало.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любой более-менее IT-шник легко распознает в новой поделке Гугла повторное изобретение
&lt;strike&gt;велосипеда&lt;/strike&gt; тонкого клиента. Принцип (или технологию - не знаю, называйте, как
хотите) тонкого клиента придумали много лет назад и даже много где применяют. Но тут, на мой
взгляд, тонкий клиент подан под очень правильным соусом и у него есть шанс обрести популярность.
Очень быстрая загрузка, очень продуманная безопасность, расширенные возможности для веб-приложений
&amp;mdash; всё это, я надеюсь, поспособствует распространению концепции в массы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще, если посмотреть шире, то можно увидеть, что всё движется к унификации. Chrome OS &amp;mdash; это
шаг в сторону унификации клиентской стороны. Разнообразные модные облачные платформы &amp;mdash; унификация
серверной стороны приложений. Цель всего этого ясна - сделать так, чтобы пользователь смог
пользоваться любимыми программами со своими настройками и данными вне зависимости от того, где он
сейчас находится, какое у него под рукой железо и какая ОС на нём установлена. Согласитесь, это
совсем не плохо, а вовсе даже наоборот&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пятеро - оптимальный размер команды?</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pyatero-optimalnyjj-razmer-komandy/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 21:19:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pyatero-optimalnyjj-razmer-komandy/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Данный пост &amp;mdash; проба пера на ниве переводов. Решил вот первый раз в жизни письменно перевести
IT- шную статью с английского. Почему именно эта статья? Дело в том, что я подписан на RSS
замечательного ресурса InfoQ. Читать я этот поток толком не успеваю, поскольку английским владею
не так уж хорошо, чтобы быстренько пробегаться по тексту. Вот и выбрал &lt;a href=&#34;http://www.infoq.com/news/2009/04/agile-optimal-team-size&#34;&gt;статейку поменьше и по
интересующей меня теме команд разработчиков&lt;/a&gt;. У меня есть надежда, что такой вот
тщательный перевод со временем может упростить мне чтение подобного материала. В конце скажу пару
слов (моё мнение) по теме самой статьи&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Происходит довольно много обсуждений и дебатов по поводу оптимального размера команды для
максимальной производительности. Несмотря на то что многие приверженцы гибкой методологии
разработки согласны с тем, что маленькие команды более функциональны и производительны по сравнению
с большими, определение оптимального размера всё ещё вызывает споры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Джеф Сазерленд (Jeff Sutherland) поделился &lt;a href=&#34;http://jeffsutherland.com/2003/02/scrum-keep-team-size-under-7.html&#34;&gt;статистикой в пользу маленьких
команд&lt;/a&gt;, согласно которой
стоимость условной единицы (function point) работы команды из 7-ми человек составила $566, а из
14-ти - $2970. Аналогично, в ответ на &lt;a href=&#34;http://www.infoq.com/news/2007/11/team-growth-and-productivity&#34;&gt;пост на InfoQ об увеличении команды и
производительности&lt;/a&gt; Мишкин Бертейг
( Mishkin Berteig) прокомментировал:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Представьте, что вам &amp;ldquo;дали&amp;rdquo; команду разработчиков из 100 человек. Теперь представьте, что вам
поручили очень важный проект. Что будет лучше:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;а) Задействовать в проекте всех 100 разработчиков (с хорошим проджект-менеджментом, руководством
   и т.п.), или&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;б) Выделить из группы семерых сильнейших, которые хотят работать над проектом (другими словами, 7
  людей, которые действительно заинтересованны в проекте) и отдать им работу над проектом,
  остальных уволить, сэкономленное потратить на предоставление избранным семерым лучших
  инструментов и окружение, которые им необходимы, а оставшееся потратить на то, чтобы сделать их
  работу комфортной и счастливой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лично я, невзирая на суровость сценария &lt;em&gt;б)&lt;/em&gt;, определённо поставил бы на него, а не на сценарий
&lt;em&gt;а)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Юрген Аппело (Jurgen Appelo) предположил, что &lt;a href=&#34;http://www.noop.nl/2009/04/the-optimal-team-size-is-five.html&#34;&gt;оптимальный размер команды, вероятно, всего
5&lt;/a&gt;. Пять - это общее число,
основанное на различных исследованиях о взаимоотношениях и структурах команд.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Скрам &lt;a href=&#34;http://www.infoq.com/news/2007/07/agile_team_size&#34;&gt;рекомендует размер команды&lt;/a&gt; 7±2
человека. Таким образом получается вариация между &lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt; и 9.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Согласно &amp;ldquo;Cognitive Edge&amp;rdquo;, человеческий мозг эволюционировал вместе с окружающими социальными
условиями, и существует естественное ограничение на количество поддерживаемых социальных
связей. Коротко учение можно выразить &lt;a href=&#34;http://www.cognitive-edge.com/blogs/dave/2006/12/logn_0093_3389_logcr_1_r20764.php&#34;&gt;правилом &lt;/a&gt;_&lt;a href=&#34;http://www.cognitive-edge.com/blogs/dave/2006/12/logn_0093_3389_logcr_1_r20764.php&#34;&gt;5, 15 и 150&lt;/a&gt;_. &lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt; - естественное ограничение кратковременной памяти, 15 - естественный уровень глубокого доверия, а 150 - количество личностей, которое человек может держать в голове.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://programming.groups.vox.com/librar
y/post/6a00c2251c28f3f2190109815ffc0c000d.html&#34;&gt;Другое исследование, основанное на законе Паркинсона&lt;/a&gt;, предполагает, что команда с любым количеством
участников меньше 20, кроме 8, вполне работоспособна. При количестве больше 20 начинается
естественное деление на подгруппы, и согласованность не может быть достугнута. При восьми -
часто происходит патовая ситуация во время принятия решений.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ещё один аргумент в поддержку 5-ти - &lt;a href=&#34;http://programming.groups.vox.com/library/post/6a00c2251c28f3f2190109815ffc0c000d.html#comment-6a00c2251c28f3f21901101662fb6f860d&#34;&gt;комментарий PMHut&lt;/a&gt;
к вышеуказанной статье (про связь с законом Паркинсона):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чем больше членов в команде, тем больше коммуникационных каналов возникает между ними, их
количество растёт экспоненциально. Для 3-х членов мы имеем 4 коммуникационных канала, для 4-х -
9. Думаю, формула такая: m-1 ^ 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По-моему, идеальный вариант - маленькая команда из 4 или 5 членов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;strong&gt;Примечание переводчика:&lt;/strong&gt; с точки зрения математики выкладки неверны (там дальше их
опровергают 2 раза), но суть от этого не меняется.]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, основываясь на приведённых выше фактах и исследованиях, похоже, что команда из 5
человек удовлетворяет всем условиям, связанным с рекомендациями Скрама, законом Паркинсона,
естественными ограничениями кратковременной памяти и благоприятного количества коммуникационных
каналов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако, несмотря на сильные доказательства в пользу команды из 5-ти, Юрген предупредил, что прежде,
чем слепо следовать рекомендациям по размеру, командам следует попробовать самоорганизоваться и
постепенно подобрать оптимальный размер. Цитирую:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда вам нужно организовать большой проект, не навязывайте людям &amp;ldquo;предпочтительный&amp;rdquo; размер
команды только потому, что так написано в книжке. Попробуйте позволить самоорганизации сделать
свою работу и дайте людям самим (внутри своего реального окружения) вычислить свой оптимум. Они
хотят разделить свою команду из семи на две по 4 и 3? Конечно, почему нет? Они объединяют две
команды в одну большую из 15-ти? Прекрасно, позвольте им проверить, сработает ли это.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;От себя могу добавить, что моя команда показывала максимальную производительность (на душу), когда
состояла из четверых (к сожалению, не получилось наблюдать команду пятерых). Как мне кажется, это
связано не только с упрощением взаимодействия в команде, но и с качеством (если так можно
выразиться) и совместимостью личного состава - команда команде рознь. Однако, в общем и целом я
согласен с тем, что где-то около 5 ± чуть-чуть членов в команде - самое то. Больше 7-ми - это уже
многовато.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про особенности ослика</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/pro-osobennosti-oslika/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2007 18:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/pro-osobennosti-oslika/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В последнее время в процессе работы над &amp;ldquo;Мегапланом&amp;rdquo; (это наш новый проект) мы делаем много всяких
навороченных web-интерфейсов с использованием сложной и правильной кроссбраузерной вёрстки. Те, кто
в теме, наверное, догадались, что в нашей комнате теперь очень часто звучат нелестные выражения в
адрес самого популярного браузера от небезызвестной корпорации. В адрес оперы и фокса тоже звучат,
но ни дня не проходит без мата в адрес осла, тем более, что их теперь целых два - 6-ой и 7-ой, и
ведут они себя по разному.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, сегодня промелькнула идея, что можно вести аж целый полноценный блог, посвящённый косякам
Internet Explorer&amp;rsquo;а, да и остальных представителей рода браузерного, ведь в их полку теперь
прибавилось: Safari под масдай наберёт популярность, как мне кажется.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баг-репорты</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/bag-reportyi/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2007 21:26:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/bag-reportyi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Очень хотелось чего-нибудь написать перед сном. Решил вот &amp;ldquo;похвастать&amp;rdquo; тем, что немножко иногда
помогаю open-source проектам всякими bug-report&amp;rsquo;ами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, недавно, написал &lt;a href=&#34;https://bugs.eclipse.org/bugs/show_bug.cgi?id=200445&#34;&gt;правильный фича-реквест в проект Eclipse
PDT&lt;/a&gt;, только что-то никто на него мне пока
ничего не сказал и не проголосовал. Так что активно подключаемся и голосуем, кому это нужно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А буквально только что написал &lt;a href=&#34;http://bugs.php.net/bug.php?id=42450&#34;&gt;очередной баг-репорт в PHP&lt;/a&gt;.
Посмотрим, что скажут&amp;hellip; Надо сказать, что в PHP я начал писать ещё начиная со времён, когда вышла
треться бета пятой версии. Тогда я их чуть ли не каждый день находил. Благо сейчас это случается
гораздо реже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что я не совсем дармоед :) , и иногда даже как-то пытаюсь помочь ребятам-энтузиастам.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оптимизация</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/optimizatsiya/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 19:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/optimizatsiya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как же, всё-таки, соблазнительно для программиста, заняться оптимизацией своего ещё недоделанного
проекта. Сегодня еле оторвал своих от этого преждевременного действа. Правда, я их понимаю, сам
очень люблю это дело. Оно и понятно, отчего же его не любить:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;это увлекательно и интересно,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;зачастую придумать и реализовать оптимизацию не очень сложно, особенно при наличии пряморуко-
написанного кода и соответсвующих инструментов,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;результат сей деятельности имеет чёткую и понятную числовую характеристику (время работы),
которую сразу видно, т.е. результат можно быстро оценить и осознать, что ты сделал что-то
хорошее :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip; и меряться попугаями :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ну и вообще, такой кайф, когда лёгким гениальным движением руки программа вдруг начинает
работать в 2 раза быстрее.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;НО&amp;hellip; Как говорит Денис: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Корень всех бед - преждевременная оптимизация&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>