<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Рекомендую on /davojan/register</title>
    <link>http://davojan.ru/categories/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E/</link>
    <description>Recent content in Рекомендую on /davojan/register</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2009 21:24:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://davojan.ru/categories/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Впечатления от &#34;Тараса Бульбы&#34;</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/vpechatleniya-ot-tarasa-bulby/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 21:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/vpechatleniya-ot-tarasa-bulby/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сложно понять, каким образом этот фильм снял такие крутые кассовые сборы. Хотя нет, наверное
понятно. За счёт таких же &amp;ldquo;обманутых вкладчиков&amp;rdquo;, как и я. Ну как же не посмотреть кино, о котором
кричат на каждом углу: &amp;ldquo;батальные сцены&amp;rdquo;, &amp;ldquo;костюмы&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Гоголь&amp;rdquo;&amp;hellip;. Я читал отрицательные отзывы
людей, у которых чувства были ровно такими, какие у меня сейчас, но по опыту я таким отзывам уже
давно не доверяю и предпочитаю сам оценить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;По существу.&lt;/em&gt; Игра главных героев просто прекрасна (особенно понравились Богдан Ступка, сыновья и
пара-тройка других исполнителей ролей казаков). Боярский смотрится просто чудесно, хотя его голос -
это всё-таки голос мушкетёра, а не казака :) (не знаю, почему-то так мне кажется) &lt;strong&gt;НО&amp;hellip;&lt;/strong&gt; Как же
так можно было&amp;hellip; нет не перегнуть, а просто искорёжить! палку патриотизма и героизма в боях? Чего
хотел добиться режисёр кучей однообразных кровавых крупных планов с совершенно ненатуральной
кровью? Как можно было снять сцену массового боя так, чтобы я при первом просмотре заметил, как
один боец откровенно засовывает саблю под мышку другому? В общем таких вопросов можно ещё много
задать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Резюмирую. Прекрасный сюжет сняли отстойно. Фильм не производит впечатление чего-то грандиозного и
дорогого, как заявляется. Тот же &amp;ldquo;Адмирал&amp;rdquo;, на мой взгляд, снят значительно качественнее. Но книжку
перечитать захотелось.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Про утро&#34;</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/pro-utro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2007 07:06:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/pro-utro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Заголовок этого поста - это одновременно про утро и название радиопередачи. Просто давно хочу
выразить тут благодарность Анастасии Орловой, той самой &amp;ldquo;чудной блондинке&amp;rdquo;, которая ведёт эту
передачу на &amp;ldquo;Мегаполисе&amp;rdquo;, за то что она почти каждое рабочее утро радует меня своим замечательным
голосом и весёлым стёбом, пока я еду на работу или на фитнес. Так и хочется сказать: &amp;ldquo;Настя, ты
жжошь!&amp;rdquo; Я даже стал стараться немного раньше выезжать на работу, чтобы не пропустить этот утренний
позитив.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и немного тревожного. Сегодня я второй раз за двое суток увидел на рабочем компе синий экран
(BSoD). Причём вчера он вообще произошёл, пока я выходил руки помыть, а сегодня прямо у меня на
глазах, пока я смотрел какой-то ролик - сначала что-то в наушниках начало плющить, потом экран стал
моргать&amp;hellip; и всё - кердык. Наверное видюха, сцука&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>