<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Сны on /davojan/register</title>
    <link>http://davojan.ru/categories/%D1%81%D0%BD%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in Сны on /davojan/register</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jul 2007 16:10:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://davojan.ru/categories/%D1%81%D0%BD%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Странные сны по утрам</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/strannyie-snyi-po-utram/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2007 16:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/strannyie-snyi-po-utram/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Последние пару недель, а может даже уже дольше, наметилась какая-то странная закономерность. Мои
утренние сны стали иметь одинаковый характер: в течение всего сна я пытаюсь решить какую-то одну
интересную мне проблему или задачу (каждый раз разную), но решить её до конца никогда не могу.
Складывается впечатление, что задачу в принципе решить невозможно. А я всё утро ворочаюсь в муках,
причём даже могу открыть глаза на пару секунд, а потом всё равно продолжить во сне придумывать
новые решения этой маниакальной задачи. Когда окончательно просыпаюсь, я никогда не помню сути
проблемы, которую пытался решить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Благо, в последнее время я часто просыпаюсь рано, чтобы съездить в бассейн перед работой, поэтому
утреннее сновидение не успевает меня застать. Может быть это моему телу понравилось просыпаться
рано, и оно такими снами заставляет меня проснуться, когда я не ставлю будильник?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зато сегодня днём очень сладко заснул :) под прослушивание очередного &lt;a href=&#34;http://www.habrahabr.ru/blog/podcasts/21139.html&#34;&gt;подкаста
Umputun&amp;rsquo;а&lt;/a&gt;, и никаких мучительных снов не было. А
разбудила завершающая подкаст какая-то неизвестная, но приятная песня.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Из сонных бреден :)</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/iz-sonnyih-breden/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2007 07:40:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/iz-sonnyih-breden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня ночью пришёл домой где-то пол 4-го после празднования собственного дня рождения (об этом,
возможно, попозже), тут же в постель и вырубился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На утро оказалось, что мне кто-то ночью звонил (точнее, Коллега звонил - Андрюха, ну ты блин даёшь
:)). Мама рассказала, как это было:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Слышу, что звонит долго твой телефон, а ты трубку не берёшь. Пришла к тебе в комнату, смотрю, ты
жмёшь на нём какие-то кнопки. Спросила - кто это тебе звонит в такую &amp;ldquo;рань&amp;rdquo;, а ты - &amp;ldquo;это мотор
машины&amp;rdquo;, перевернулся и отрубился.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какой на фиг мотор машины? :))) Мамуля рассказала, что у неё с просонья мелькнула мысль, что
возможно от сигнализации машины есть обратная связь к телефону, и, возможно, её угоняют, но потом
поняла, что я брежу, и пошла спать дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из этого всего я сам помню только то, что  что-то говорил про мотор машины :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>