<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блоггинг on /davojan/register</title>
    <link>http://davojan.ru/categories/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Блоггинг on /davojan/register</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Apr 2009 20:43:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://davojan.ru/categories/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Про сочинения</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/pro-sochineniya/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2009 20:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/pro-sochineniya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В школе для меня все предметы были лёгкими, кроме одного - литературы. Несмотря на то, что я не
тяготел практически ко всем гуманитарным наукам, все они мне давались просто. А вот литературы я
боялся. Нет, не из-за того, что надо читать - читать я люблю (каюсь, книжки я сейчас читаю очень
редко). Причина была только одна - &lt;strong&gt;&lt;em&gt;сочинения&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Я их по настоящему боялся. Написание сочинения
для меня было вселенской мукой. Когда пары недель подряд у нас не было сочинений, я дышал полной
грудью, у меня появлялась уйма свободного времени, которое можно было посвятить любимой математике
или спорту или чему угодно ещё. К чему я это вдруг?..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для меня несколько удивительно, как получается, что я так ненавидел и страдал от школьных
сочинений, а от написания поста в блог получаю удовольствие? Например этот пост я начал писать не
оттого, что мне захотелось именно про это сообщить всему миру, а просто захотелось что-нибудь
написать, неважно что именно. Ведь по большому счёту это тоже сочинение&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правда, положа руку на сердце, различий между написанием поста и школьным соченинем можно найти
множество. В собственном блоге, в отличие от сочинения, никто не заставляет тебя настрочить как
минимум 3 тетрадных листа. Тут я набираю на клавиатуре, от чего получаю некоторое удовольствие, а
вот писать от руки большие тексты довольно утомительно, да и клавиши backspace на тетрадке нет.
Самое главное: в блоге я пишу на темы, которые мне хочется, а там тема была задана и были какие-то
ещё правила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отличий много, но всё же можно было бы предположить, что ребёнок-математик, не любящий писать
сочинения, вряд ли станет потом вести свой блог. Но на деле это не подтверждается. Такое вот
наблюдение.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Случилось невероятное</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2009/sluchilos-neveroyatnoe/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 21:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2009/sluchilos-neveroyatnoe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Каким-то невероятным чудом случилось так, что я собрался и таки поднял свой блог заново. У меня
даже хватило терпения, чтобы поискать какую-нибудь приличную тему для него, установить и
активировать. Не знаю, наверное звёзды сегодня как-то правильно легли, или это волшебное действие
замечательного первого апреля (кстати, я сегодня повёлся аж 2 раза).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не буду обещать, что буду сюда часто писать. У меня есть твиттер и плюрк, в которых я пишу
практически каждый день (как-нибудь позже подробнее об этом расскажу). Но постараюсь привести этот
блог в более-менее адекватное и жизненное состояние.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем всех поздравляю с уже прошедшим днём дурака. Очередная (уже не помню какая по счёту)
реинкарнация сего блога состоялась.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Начало возрождения</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/nachalo-vozrozhdeniya/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2007 20:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/nachalo-vozrozhdeniya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Лёд тронулся, господа! Я начал писать скрипт для переноса старых записей с движка &amp;ldquo;Register&amp;rdquo; в этот
блог. Изучил структуру обоих хранилищ - ничего сложного - скоро всё будет. А сейчас пора спать&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Начало 2.0</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2007/nachalo-20/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2007 23:47:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2007/nachalo-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вот наконец добрались руки поставить wordpress, дабы восстановить давно забытую привычку традицию
публиковать в Интернете то, что на уме, когда этого очень хочется. Не знаю пока - насколько активно
получится писать. Время покажет&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Блог я пока назвал &lt;em&gt;/davojan/register&lt;/em&gt; опять же по традиции, ибо так назывался мой первый блог,
который работал на вымершем уже движке &amp;ldquo;register&amp;rdquo;. Кстати, из-за глюков этого самого движка мой
блог 1.0 и прекратил своё существование. В какой-то момент в нём исчезли все записи за последние
пару месяцев (это было года два назад) и почти все комментарии, а ещё через некоторое время он и
вовсе перестал работать. Мне было тогда лень с ним разбираться, вот и забросил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какие-то бэкапы записей старого блога остались, правда они в неком неадекватном формате. Не знаю,
хватит ли у меня мужества и терпения написать скрипт для конвертации, чтобы перенести записи в
wordpress, а очень хочется, ибо было там кое-что интересное, что самому охота иногда перечитывать.
А может уже есть готовый? Может кто знает?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хочу поделиться восторгом от интерфейса wordpress. Сижу и тихо радуюсь от того, что он сохраняет в
фоновом режиме то, что я сейчас пишу, и вспоминаю, сколько строк было потеряно безвозвратно из-за
отсутствия такой фичи раньше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, велкам бэк. По просьбам трудящихся и по собственному желанию, &lt;strong&gt;davojan.ru&lt;/strong&gt; объявляется
вновь открытым! Ура! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>