<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Без Рубрики on /davojan/register</title>
    <link>http://davojan.ru/categories/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%80%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Без Рубрики on /davojan/register</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2013 12:46:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://davojan.ru/categories/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%80%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>«Война и мир», взгляд 30-летнего дядьки</title>
      <link>http://davojan.ru/blog/2013/vojjna-i-mir/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 12:46:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/blog/2013/vojjna-i-mir/</guid>
      <description>
&lt;figure class=&#34;image-on-right&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://davojan.ru/blog/2013/img/vojjna-i-mir.jpg&#34; alt=&#34;Война и мир&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мама дорогая, я всё-таки сел сюда что-то писать! Думал, что этого никогда уже не случится. Даже
боюсь загадывать, насколько хватит моего энтузиазма. Я даже не знаю, допишу и опубликую ли этот
пост.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;В ушедшем уже 2012-м году с его несостоявшимся концом света я задумал странное — осилить-таки
&amp;ldquo;Войну и мир&amp;rdquo;, дабы почувствовать себя по-настоящему культурным человеком, живущим в России и
говорящим на русском языке (шутка, всё это булшит, я просто придумал себе такой вызов). Во многом
такой странной идее способствовало то, что я начал читать книжки на iPad&amp;rsquo;е (я вообще превратился в
рьяного противника бумажных книг и больше не покупаю их совсем, но это отдельная история) и,
бороздя один из книжных каталогов в интернете, скачал в качестве пробной бесплатной книжки первое,
что пришло в голову — &amp;ldquo;Войну и мир&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Те из вас, кто умудрился прочитать полную версию сего произведения ещё в школе — молодцы и дурачки
одновременно. Молодцы, потому что хорошо и прилежно учились, видимо. Дурачки, потому что зря
потратили время, лучше бы потратили это время на математику или ещё какую-нить науку, развивающую
интеллект. Я честно пытался сделать это в школе, но не выдержал где-то на середине второго тома,
более скучным времяпрепровождением в моей жизни была только попытка осилить &amp;ldquo;Тихий Дон&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я читал роман в прошлом году, с удивлением для себя обнаружил, что это довольно интересное и
увлекательное чтиво (попадаются, конечно, скучные философские куски, но они небольшие). Главное, не
пытаться читать по-французски, а сразу перескакивать на перевод. Благо в электронной книжке,
которую я читал, перевод шёл сразу вставкой в тексте, а не сноской (с которой очень неудобно
перескакивать обратно в текст), как это было в бумажной книге в школе. Очень захватывающий сюжет,
интересные исторические моменты, батальные сцены, всё круто. Я понял, что практически совершенно
ничего не помнил даже из той части, которую прочитал в школе, кроме того, что там был Пьер Безухов,
Болконский и Наташа Ростова. Правда, в конце Лев Николаевич меня сильно удивил двумя вещами: во-
первых, почти американским хеппи-эндом для основных персонажей, которого я никак не ожидал после
такого количества трагических событий; во-вторых, последней частью эпилога, которая взорвала мне
мозг - об этом подробнее…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда в начале декабря от последнего тома осталось каких-то несчастных 100 айпадо-страниц и я уже
предвкушал очередное достижение, которое можно будет себе приписать на 2012-й год в виде осиленных
&amp;ldquo;многобукв-ниасилил&amp;rdquo;, основное повествование внезапно оборвалось, и начались философско-
историческо-научные рассуждения на тему происхождения власти и причин исторических событий.
Подобные куски встречаются в течение всего романа, но они там довольно короткие и всё-таки
находятся в контексте повествования, поэтому читать их было не скучно. А тут - 100 страниц сплошных
рассуждений без всякого экшна, картинок и прочих приятностей. Первые две главы я посталался
прочитать с вниканием, на третьей во мне закралось подозрение, я решил пролистать вперёд и понял,
что так до конца. Поначалу я всё же пытался это прожевать скрепя зубы, но каждый раз я терял нить и
уходил в какие-то свои мысли. В конце-концов я плюнул и решил, что не буду тратить время на это
гигантское доказательство какой-то историческо-математической теоремы. В общем, я опять &amp;ldquo;ниасилил&amp;rdquo;.
:) Даже не представляю, каково бы было &lt;em&gt;это&lt;/em&gt; читать в детстве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В связи с этим новым восприятием, я сделал вывод, что совершенно бесполезно пытаться читать многие
серьёзные произведения наших классиков в детстве, ибо не для детского ума и восприятия они
написаны. Ну какая в этом польза, если я — отличник и золотой медалист — мучал себя, пытаясь
осилить это &amp;ldquo;чудо&amp;rdquo;, слушал рассказы и разборы от очень квалифицированной учительницы литературы и
не запомнил ничего, кроме названия, масштабов, скуки и пары фамилий персонажей? Разве что, я узнал,
что &amp;ldquo;Война и мир&amp;rdquo; — один из величайших русских шедевров, что иностранцы учат русский язык
специально для того, чтобы прочитать роман в оригинале и т.п. Но, наверное, это можно было донести
до меня каким-то более гуманным способом…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Есть, конечно, произведения, от детского прочтения которых что-то осталось. Например, сюжет
&amp;ldquo;Преступления и наказания&amp;rdquo; я кое-как помню, и читался он более-менее интересно. Детектив ведь. :)
Но я уверен, что сейчас я его восприму несравнимо глубже и интереснее. Наверное, так я и сделаю —
следующая классика на очереди — &amp;ldquo;Преступление и наказание&amp;rdquo; Достоевского.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А может зря я ругаю нашу школу, может всё же есть какой-то глубинный смысл в пичкании детских
мозгов взрослыми литературными произведениями? Может так объём жёсткого диска в детском мозге
увеличивают?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мои баг-репорты</title>
      <link>http://davojan.ru/moi-bag-reportyi/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2007 10:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://davojan.ru/moi-bag-reportyi/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;jquery:b6499fe44cb1ba4d2087a585d5956772&#34;&gt;jQuery&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://dev.jquery.com/ticket/1567&#34;&gt;#1567&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://dev.jquery.com/ticket/1697&#34;&gt;#1697&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://dev.jquery.com/ticket/2184&#34;&gt;#2184&lt;/a&gt; - этот баг запостить меня опередили, но я предложил
патч :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;subclipse:b6499fe44cb1ba4d2087a585d5956772&#34;&gt;Subclipse&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://subclipse.tigris.org/issues/show_bug.cgi?id=691&#34;&gt;#691&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;php:b6499fe44cb1ba4d2087a585d5956772&#34;&gt;PHP&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://bugs.php.net/bug.php?id=42450&#34;&gt;#42450&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Их много, скоро выложу :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pdt:b6499fe44cb1ba4d2087a585d5956772&#34;&gt;PDT&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bugs.eclipse.org/bugs/show_bug.cgi?id=200445&#34;&gt;#200445&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;mysql:b6499fe44cb1ba4d2087a585d5956772&#34;&gt;MySQL&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Потерял ссылку, надо откопать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>